唔知你地會唔會，每一次同女友行完ikea，都會有一種無力感同失落感!

同女朋友拍了五年拖，大家都快步入三字頭，有計劃步入人生另一階段，大家都視對方為終生伴侶，大家都有儲錢計劃，期望再儲數年後，儲夠首期就上車，而為了實現上車夢，我和女友假期活動就是逛ikea，每次逛ikea，見到女友一邊揀心水傢俱，一邊傻氣甜笑地跟我訴說將來蝸居間隔，佈局，擺設，還抄下各款心水產品的價錢同尺寸，看見女友對將來如此充滿期盼...我，是多麼無力...

明知月薪過不到壓測，明知大抽獎居屋難過100毛重上10蚊，我能做甚麼?能為女友做甚麼?

打後5年繼續一起和女友逛ikea發上車夢，延續她的期盼? 或是放她走，讓她跟有能力上車的男生交往?

回家的路上，我哭了...真的哭了..

看不見未來，看不見和女友的未來...

看見你哭 我也哭了

租住先囉

留名

拍左咁耐 30都黎都仲要儲幾年錢先有首期？

慘

正仆街正府，唔好同我講自由市場乜乜柒柒，總之搞到市民就係仆街。

係 見到人地佈置得咁靚 但自己根本連最基本一間屋都負擔唔起

有無首期先？壓測如果兩個人一齊來計應該唔會差好多既

每次行完都逼婚

利申
女友住千尺私樓
我窮撚

今日既ikea，有很多蝸居範案，就像示範單位，每看一次，都很渴望自己能有這樣的一套房子，但每看一次，只會加重自己的無力感..

ikea，恍惚是這一代無殼蝸牛既惡夢

又話儲夠幾年就上車乜乜柒柒，又話見唔到未來

好女仔應該留俾有能力既人

對，呢個係我近來思考既問題

愛佢，應該放走她

女生時間有限...

租屋等於幫人供樓正傻仔

利申：我就係傻鳩

咁你一開始又拍拖?

租屋只會令人更難置業，儲首舊錢去了交租..

其實我對女友充滿愧疚

同屋企人住囉

此post已完

我幾年前都有你個感覺
而家去ikea就真係會訂傢私了
有時D野話唔埋既
我之前都係搵個平單位租住先,儲左幾年錢,再加上四大長老既唔知幾多萬就上車了

有冇同佢真誠好好傾下？

係呀。。。

放手俾佢走啦

巴打加油

但唔租 一世都唔洗結婚

我就冇呢個感覺喎

因為我根本冇女啊屌你老母
利申 廿x歲嘅a0

租樓啦
14k 平分連埋雜項每人都係每月科7500

2個30歲人唔係20k都冇啊

個個都覺得自己買到樓係理所當然咁

根本你唔上又唔落就應該去租一世樓

最緊要唔好生仔 唔好意外懷孕

睇到未來既自己

有樓冇女重慘呀

唔知點講，我後生果陣都因為冇樓放生人地，仲有一段時間唔拍拖，但因為唔拍拖儲得多，之後識咗而家老婆仲買樓結婚

同埋你唔講月入唔講點儲錢唔講目標買乜野好難討論

如果佢肯陪你捱 咁應該點都上到車既
你坦誠同佢傾下囉

您地收入幾多先？搬去新界仲有d 400幾萬既
平平地不如買左先啦
如果成30 歲 70 80萬都拎唔到出黎既話買樓根本唔係您地level..

渣㗎

0分重作！

咁你儲左幾多錢先

唔係人人都可以買樓

一百毛重上十蚊就係你買樓之時

放過人地

次次比人問我同男朋友幾時結婚，男朋友都係一句"邊有錢"
但係佢根本就冇好好咁儲過錢
成日淨係識串我戶口多錢，明明大家人工都係差唔多
拍左6年幾拖喇

我22已經手開始儲錢 預左30先上到車

飛啦 冇將來

一年去幾次旅行，日日出街食好西，得閒買下名牌靚錶，裝好自己，有時間再同朋友gather下，請客，然後賴樓價太貴，done

同女友都是merchandiser（採購員），呢行係夕陽行業，各揾兩萬

放手啦

我都學識放手

放過人地啦大家唔同 channel

將來？咩黎架

既然無將來

你有兩個選擇
1. 分手
2. 齊齊quit 左份工，註冊，揾份低過公屋入息要求既工

我相反....
我想遊說佢儲錢買樓, 但係佢租一世算....
寧願快d 結婚都唔想比心機儲錢....

利申: 巴打

就快30歲，可能你唔要佢 佢之後就揾唔到另一個肯同佢行多5年嘅男朋友
睇你嘅言語你都有考慮過佢，證明你都愛佢嘅
唔好放手啦

其實點解租嘅家就唔係家 一樣可以係宜家買傢俬？樓主鑚牛角尖啫

唔會
利申：有樓、無女。

我同我男友買樓時二條友正職得32000 咋
靠做ig 賺一萬幾千一個月
都買得起大西北cheap 樓
我地咁低都得 您地四萬都不算太難啦

巴打結婚未？

剩係睇標題都知你想講咩 秒正皮

講出嚟唔覺得你自己on9 既？

放過人啦

好小女人唔想買樓settle down

唔應該搵「樓」呢樣野綁住自己
生活到就得，真係鍾意人放手成世唔安樂

我明

明

有大C仲有窮人？ 唔洗驚

租住先囉 點解要有樓先結婚？

租樓囉。
我未有女，係咁俾屋企人催，剛剛租左樓。

因為我個plan 要起碼儲六年....佢覺得太耐.
同埋我想慳返擺酒同真係細搞婚禮, 慳返d 錢, 佢都唔鐘意...
加上佢之後返工整親, 洗好多錢睇醫生....儲唔到錢.
可能佢覺得等我儲完錢. 佢有排都未結得婚.....唉...自已又搵得少...一個月搵三皮左右 .
同佢講左話淨靠我份糧唔掂...佢又唔信

有時我都唔知想佢信定唔信好....
佢信左, 可能又覺得我廢...
佢唔信, 又活在童話世界中...

咪就係 又唔係叫你租劏房，新界四四正正兩房二萬幾點都有啦，你鐘意擺乜鳩傢俬擺設業主都唔撚理你啦！最撚唔明d濕鳩無能力咪租一世囉，點解一定要買 有冇諗過呢種on 9諗法先係樓價只上不落嘅元兇

三皮都咁

3皮都供唔起
定係唔夠首期

老土D講句
其實最緊要唔係你依家買唔買到樓
而係你依家有冇為你地兩個既將來努力
如果無樓就要分手既 咁所有公屋仔唔洗拍拖?
攪清楚你兩個為咩係埋一齊先

做咩ig

以前耐唔耐都會搬屋，幾鍾意去宜家，睇下示範。依家去都好少買野，覺得用料唔夠好。
想買樓應該係去睇樓睇下實盤，就算買唔起都可以睇下有咩選擇，知道自己應該搵邊區。我會買唔起都去參觀下睇下豪宅見識下。個人覺得未有樓去睇家俬睇咗都未必啱用，家俬買咗到時搬新屋又可能尺寸唔啱用，或者搬屋會搬到多少損傷。

要重上有幾難 十合一 一百合一

其實兩樣都係...
主要佢依家整親。之後應該會連份工都冇埋....
佢個樣又最多只返part time......
雖然我都好鐘意佢。但係經濟問題真係好難解決。我自問冇能力搵多d.....

呢個真
唔通全部公屋仔孤獨終老咩
唔係個有能力係香港買樓
就算有能力都要睇運氣
試下諗多啲俾自己多啲選擇

買大西北先, 幾平幾細都唔緊要其實
個市唔冧都會有人接棒
到時咪換樓囉

第一間屋唔係有家底唔好要求太多住先

我都係住咗4 5 年換樓搬返入九龍

抽100毛水

賣泰國野 唔好起我底

買唔到咪租住先
兩個人可以一齊咪得
條女都心知你買唔買到啦
佢都無講過乜
仲同你去睇傢私
唔好自卑心作祟

好憎你啲用字 又範案又一套房子

好煩 都唔明d 女人成日要大搞婚禮
我係女人都唔恨呢d 表面野咁無聊

我個fd就係2條友搵53000左右，400萬既樓睇唔上，百鴿眼唔睇大西北樓，一定要9龍樓

結果到宜家都未上到車，
睇怕5年後都上唔到車

大佬 成十萬一個月您想討論d 咩？
您既問題係買邊到姐？唔係買唔買得起喎

近排行ikea見到安泰邨示範單位，公屋，不過應該9成住戶係腥港人

買細既住先，然後3年數 樓換樓

有4皮搵間細d 遠d 既，400萬附近都有。
差在你有無個首期，壓力測試夠過既

佢話想話比人知自已嫁得好......
其實我聽到都覺得有少少insulting.......
我會覺得....即係如果乜都唔搞。嫁比我=嫁得好差.... 。
雖然都唔排除真係咁..

到你儲夠所謂O既首期, 層樓都唔係果個價lu~

買啲200尺住先，一年升20%, 好快可以住八百尺

這多麼痛的領悟

理得你搵幾多
冇咁大能力就唔好FF太多

真係可以無限咁升?
唉.....
想住返新界東, 大圍, 沙田, 馬鞍山都可以..

你應該飛左條女
自己搵唔到錢/有病搞到無錢/要錢搞婚禮 夠晒仆街

女人唔去搵錢真係好仆街

只升不跌

無家景嘅男仔唔應該太早拍拖，
應該專心儲錢(唔拍拖慳好多)同盡力提升事業，加大收入。

廿歲頭開始拍，
女果邊同男嘅通常都差唔多年紀，
過幾年女接近30就開始催結婚。

好彩嘅有錢結婚買樓，但女嘅就黎做高齡產婦(連登仔都知女人近30殘殘地);
唔好彩嘅無錢買樓就好似樓主咁，日日愁眉苦臉/ 遲早散。

ps
同屋企人住一排先得唔得?
租樓更加儲唔到錢呀，加油。

利申
30，無家景， A0，有樓同屋企人住

放手吧
窮撚

晨早流流, 做咩寫d 咁嘅野姐
搞到我係地鐵度馬尿
D 人以為我傻撚左

根本大部份啲傢俬放唔落

利申：四個人住80呎劏房

我都住開九龍 但現實冇錢就要取捨
依家住大西北除左返工遠之外其實都幾好住

公屋仔 唔係中出生個b 就有樓咩?

無話儲唔到 打兩份工儲幾年囉 你有無心做姐

真係唔覺 你覺得邊個點on9?
你覺得人人都應該有物業？
定係覺得租樓on9?
定係覺得無錢唔好生on9?

我自己就覺得無能力又要夾硬嚟先叫on9

咁不如換過個女朋友仲好喇

擺酒真心哂錢 最近睇過平平地酒店都15k 一圍未計酒水等雜費
一圍最小蝕五千蚊 擺得多蝕得多
仲有pre wedding 攝影 化妝 簡直係無限燒錢

搵10萬都係到煩惱

換女朋友就唔洗買屋咩

同女朋友拍拖8年
出來做野已經4年，一畢業就儲錢，咁多年來都係去過一次日本旅行
上年用咗十萬結婚
無父幹無偏財，到而家都係上到唔樓
唯有租屋住

佢係一個好女仔，唔貪錢，唔港女，肯一齊儲，又捱得
有時都會係度諗，自己真係無鬼用，老婆嫁給自己，自己都俾唔到一個家

其實可以就咁簽紙先。不斷抽居屋。再分開住儲錢......
我覺得呢條路係可行。可惜大部分女仔都唔會肯....

咁多野要比錢 最慳都要35萬

on 9 揀酒店梗係蝕

揀酒樓起碼打和，分分鐘賺唔
酒樓7-8k 一圍

ikea都好逛

A0就收皮喇

兩個人儲錢快你成倍
事業成長係你兩倍

A0唔係由你揀
係冇人揀你你迫住咁諗咋

有d工要返shift / 寫明唔比part time / 要申請outside work permission ....

一球仲要只係基本入場費，仲有裝修電器各樣按金先肉痛。

依家個市一球係入門必備

日日比我老母屌到我仆街.......
問我做乜簡個咁的女友.... 。好撚柒大壓力

大陸IKEA D SHOWROOM去到成千呎

香港 2XX 3XX 5XX

香港政治攪到樓價咁高，真係好令年青人灰心，讀過U搵到份人工大部分人都覺得ok啦嘅工，都望唔到將來，都怕同年紀嘅女朋友等唔到

之前會，依家無

利申：上左公屋

因為個家隨時會無囉
佢唔續租又要搬 搬又要再搵過

上中下三策,自己揀

上策:滾大你女友個肚,挾天子以令諸侯,等屋企四大長老有首期嘅拎首期,做到擔保嘅做擔保,分散風險,此乃上策
中策:繼續儲錢,近期港滙轉弱,好快進入加息週期,加上美帝啟動縮表,2018樓爆在望,一爆至少3至7成不等,原為正路不過唔知你等到幾耐,暫時作為中策
下策:放條女走,無眼屎乾淨盲,不過自己一個更加上車無望,除非一世唔再溝女否則意義不大,只可以作為下策

分手啦

其實依家....
首期係難儲。但係我覺得壓測都唔易過........
其實真心......有機會真係要離開香港。平民根本冇希望。係絕望。

條友以為十皮好多,想一步到位買到個高質盤
但又唔認清個世界,十皮夠買三四百吹舊樓

大西北都仲有400期樓下

咁好彩我都係擺酒樓...

換個識搵錢，投資，價值高既女友

一早就已經咁諗，
所以留返d錢同時間做資產增值。

岩岩買得起既會睇唔起呢d樓
好似上面個100K男,佢唔係完全上唔到車,不過佢要一上就上個dream car

到今日仲做到400萬樓下既樓我都唔敢叫朋友買,己經唔係話有D地方要妥協咁簡單.

2 = 人生贏家

其實業主見到呢d on 9 最撚開心。好似用紅蘿白吊起嚟引鳩隻on 9 驢仔又食唔撚到咁 同屋企人住或者租唔撚係一個家？ 繼續追啦驢仔

無殼蝸牛......
唉......

1716, 2.19 NOW

成日見人話走,又係唔認清事實
難聽講句,垃圾去到邊都係一舊垃圾

業主渣撚住你春袋，中意加租又得，隨時收番唔租比你就得，咪仲驢仔。買樓就係唔想比人渣住春袋呀嘛柒頭

啲人唔明 係因為00後未返工？
租屋可以租一世？ 人地唔會趕你走？每次都要搬嚟搬去 可以梗係想買死一層 慢慢供
話租屋啲人真係未搬過屋

二等公民.....我有諗過。
但係調返轉頭諗。嚮香港做香港人，係咪好一等? 依家都己經唔太係。過多十零廿年。大陸人大舉入侵。到時可能真係二等公民。
嚮外國做個二等公民都可以以一個合理價錢搵到一個地方住.....

我講外國。係指歐美....
台灣呢d地方就算吧啦....

5/10

記得巴打你嘅故事 sad

都要講句
兩個人想行一世唔係淨係講愛
價值觀要好一致先得
其中包括金錢概念
你都要諗辦法改變下你女人嘅金錢觀

如果唔係嘅話 ...
買樓定租樓只會係你地漫長嘅人生嘅其中一個爭拗點
日後陸續有嚟 ...
加上人唔返工 日日係屋企就自然睇乜都唔順眼
特別係女人 ...

流孚山有 GO~

同屋企人住係個好選擇，
上次第二個post suggest 俾人就俾人鬧，過婆媳糾紛。
大佬，無錢無自由呀。

係囉 條友自打咀巴
租屋咪就係吊驢仔囉 買樓先唔係喎 買樓自己就係業主喎

唉

#ME TOO

我女友都係唔肯儲錢, 早我年幾兩年做野, 儲蓄係我一半都無

仲要我之前ON99買牛熊加埋2月股災加埋無左6,7皮

佢D錢係成日唔知用左去邊, 年頭佢話想開個聯名戶口一齊儲錢, 話每個月一人8000-9000文入去
我話唔洗啦, 入你戶口得啦(佢有個中銀戶口無用), 結果頭3個月, 佢得第一個月達標, 我自己就有多無少

我同佢加埋都係30K多D, 講真都要靠屋企人幫手, 但反而係我想大家一齊去為將來去打算, 佢就淨係識得諗點洗錢, 每隔一排又諗去邊到旅行, 又諗要買咩野, 最緊要係成日諗結婚, 大佬點結呀你咁樣, 結婚唔係講玩, 打左7年拖好似好長, 低比起婚姻, 7年算咩野, 連儲錢都做唔到, 點結

佢仲肯陪你行ikea 就比心機啦 一齊儲

婚禮真心on9，燒錢無回報仲要攞黎辛苦

其實真係好唔夠, 同埋覺得好唔抵.
有時心想, 租幾年夠錢移民就算了.

就算買到樓, 樓下全部蝗語, 香港又越來越住唔到人.
真係好彩師兄提醒...

雙人
一個搵17k 一個0k 現金出糧

溝一個有錢既女朋友

兩個30k都咁難搞

其實我有份工有牌。我有諗過移民....
但係佢唔想.....
我依家都唔知點。好好條條路都封死曬咁。
早期佢重話想生仔。我真係好認真咁話, 唔該唔好痴線......
我搵得少少錢。生存己經好辛苦。絕對冇可能養多一個。而且我絕對唔會比我將來下一代(如有)嚮香港呢個地獄出世。我唔想見到自己個仔/女將來講普通話。

儲首期真係好難
不過可以篩走一班洗腳唔抺腳既人

女人可以好大洗
首飾、電話、旅行

他知道哭是沒有用的

佢做野做左五六年。我做野做左三年....
我儲的錢差唔多係佢的30倍.......

加埋呀

咁做多兩三年都有望40K掛希望

Ikea 北歐風跟本唔岩香港人

認真答你，屯門紅橋個邊單支未過40年樓，仲有400樓下

因為都已經拍左7年拖

住大西北
千其咪返港島，特別港島東

無租金管制，3年後同你講加50%，你唔租大把人爭住租

如果你 係女就好
遲下搵過第二個有錢佬一齊就解決咗個問題

已放棄 移左民
不過我冇女
有女又未必移架啦

未必
仲未計遇到不良租客

其實個個都面對緊宜D住樓問題
點都好 樓可以草錢買/租 但女朋友唔會再搵到一知同佢一樣既人
真係想組織家庭未兩個人再努力d囉
遲多幾年先結婚 或者辛苦d睇下有無散工做 慳d用 大家一齊草錢

唔好害人，放過條女啦

買村屋囉，四佰幾萬就有700呎，好過日日發夢買樓，仲有錢買多㗎車。

千其唔好租樓

放人走咪撚害人啦傻鳩

男人Dickson Suen

你同你女人溝通有問題
攞張紙攞支筆 叫你女人計條數出嚟
佢唔計你計
計完俾佢睇清楚到底邊個位佢有問題

人唔迫唔會面對現實
齋感性討論無結果
只係浪費時間

全香港得一個單位租？ 隨住家庭愈來愈多人咪又係要換樓搬屋，又唔覺得煩嘅？

壓力測試兩個人一齊供都過唔到
600萬樓2成首期，壓力測試45,000就得喇
你話首期比唔到就話姐，兩個30歲人都搵唔到45000就唔好買樓啦

得3皮過唔到壓測

屌你老味, 可唔可以唔好成日開埋呢啲撚屌POST
睇到個人好撚灰,

肯本官商勾結

乜料 乜嘢越嚟越多人 你收難民？ 你唔識計劃兩個字？ 生唔生 生幾多可以控制 有人叫你而家買2人單憶 將來生仔再換4人單位？ 而家啲人咪屌緊起埋啲蝸居囉 唔抵買又貴 講真買親都至少預4人單位㗎啦 你好肯定唔生嘅 咪二人單憶囉 會搬得多過你租樓？
畢業未 咁都要爭詥論

$4.12m樓價壓測要月入 $33924，未必得。

問下兩老有無得幫手
而家九成人都係咁架啦

你咁咪解釋到點解買唔到囉。唔由細換大咪永遠買唔到囉。哪來的首期呀，啱啱結婚一買就買四人單位 咁我計劃生四個得到2047都唔駛買

兩老無得幫仲要養埋佢地

我買嗰陣窮到差 d枱都買唔起睇左半年樓見住個樓價每個月幾萬甚至十萬咁升， 真係用盡身上最後一蚊上車

窮撚連拍拖都唔應該
利申：燶西

一個人搵13k點好
好迷茫

唔會
因為已上車3年

上水粉嶺咪貴囉
講緊直頭類似村屋唔近鐵路個啲

300幾萬其實都仲有選擇
你一睇就睇4 500萬緊係話無選擇

現實你就係無咁多錢
就係要屈就架啦

咁你租樓又儲到錢？
而家樓主咪就係講緊難囉
但問題係你地有啲人話租一世呀嘛 租一世係唔可行呀嘛明唔明 你難但唔係做唔到呀嘛 租樓 你估你孟母咩 成日搬屋
你租樓先係益業主 幫人供樓
就係香港呢個情況pk俾人炒貴啲樓 公屋又俾大陸人搶晒 你明唔明？ 樓主賺得少係有責任 但政府唔係完全無責任 樓主呻緊呢樣嘢 你地就叫佢有屎食住先啦 好過無嘢食 但人地就係唔想食住屎先呀嘛 咪捱住餓囉
你想食一世屎定 捱耐啲餓有餐飯先？

咁租一世樓囉

要四人單位之餘，仲未計港女老婆又要有會所請朋友返嚟bbq 威威 只想講，冇能力咪租/同屋企人住，有少少能力咪由小換大咁買。 唔駛冇樓就怨天怨地，人生冇希望又乜又柒 而家買唔起咪努力增值自己博份好d工囉，係度自卑冇人會送層樓俾你

u r not alone bro

有樓無仔點睇
有自住一層收租一層 (父幹)
識男仔都唔知講唔講好

努力D賺錢
儲夠一筆錢係台灣買樓
但唔好即刻過去住
係香港做野繼續賺埋生活費先
之後係間屋開地舖做小生意
台灣洗費小，層樓供完，香港有儲定錢過去，每個月靠小生意賺D小錢就夠你過世

靜靜雞話你聽
其實你無能力搵到錢嘅話
"想過好 d 嘅生活" 就係你條蘿蔔
有得睇無得食

現實迫唔到你租樓嘅話
咁其實你無乜急切嘅住屋需求

同埋無父母幹下買樓只啱要有長遠計劃嘅人，臨結婚前一兩年先開始諗通常都諗唔掂。

但洗錢咪又係幾倍咁上
仲要有丁要出多d

有冇諗過搵肯咁做既女仔？
條路真係順好多

我直頭看不見有女朋友的未來。。。

如果唔生仔咪租屋囉

前提你assume 個女仔同你一起儲錢

咁你上咗岸梗係開心啦
樓主未呀嘛

我都未

儲一百萬 到你儲到 到時可能要200萬

呢個政權欠我地呢代人太多

我唔係無安份守紀努力工作賺錢

只係想要間窩居咋

其實一對情侶 一齊儲錢 平時慳d
幾年真係一定買到樓

睇月入姐

當正正常常兩個加埋五皮囉

唔正常

到你有細路你又要諗其他嘢啦
我早幾年都唔願買，睇住係咁升，到15年咪又係上左車
咁又好彩嘅，叫買得及時
依家買樓咪當埋退休儲錢，供滿左第時逆按揭又好，租出去又好，起碼唔洗靠個濕鳩政府

你要明白舊樓，唐樓，冇會所樓，新界樓對好多人嚟講唔係樓嚟㗎

買得起好買左先 根本加息唔會另樓價下跌

岩岩屋企賣左間實用300幾呎 賣左53X萬
放在十日盤就有人買左

心諗香港地唔靠父幹真係好難上到車

我其實係講緊五百萬樓下既樓

即使女仔肯，女仔嘅父母通常都唔肯。

都係果句，屋企仲有位嘅就同父母一齊住啦。 未有能力時要忍耐。

兩條友30歲拍咗咁多年
打咁多年工都上唔車有冇咁廢

如果唐樓唔係得6成
我真係會買兩間打通玩
直頭入面自己起個私人會所

Ikea用黎開餐架咋

你行宜家行到咁大壓力，條女住既樓下就已經係兩個發展商新盤售樓處，日日都一群地產狗，咁我咪一早就癲撚左

巴打加油 打工仔喺香港地買樓真係難過登天

舊樓/唐樓最大問題係到時到候要維修
一個唔覺意跌舊石屎落嚟整死人，作為業主賣樓都唔掂

一齊住=分手

其實真心問
租樓住有何問題？
撇除「幫業主供樓」呢種帶酸味嘅心理障礙
好多西方國家人民成世都係租樓姐
死儲爛儲又未儲夠嗰舊首期，如果攞去買收息股，你每月其實只係要畀幾千蚊租
有錢剩攞去增值自己，等自己將來搵多啲
如果實力唔夠，點解要自投羅網做一世樓奴？
(暫時)買唔到樓又話無力、失落，咁成世點會開心？
中國人嘅土地情意結DNA真係咁強？

其實如果兩個人一齊儲件事會易好多
我同我女朋友都係非3大非專業系畢業
6年前出嚟加埋人工都唔夠25k...而家都60k了
開始做嘢冇耐就開左個聯名戶口儲錢...跟住買下股票...一年都仲可以去一次日本...兩年前仲養埋車
結果16年12月都上到車 中間仲去左兩次歐洲
結婚擺酒呢啲就擺埋一邊先

點都好啦...努力儲左錢先...如果唔係就算跌市都唔關你事

呢個咪係分別囉
西方會唔會一加就加你2-30%租?
西方會唔會見有大陸留學生比足一年租而趕你走?

你覺得你到老果陣仲有無能力交萬幾蚊租?

一入Post就睇到自己未來有幾灰暗

租樓佔入息比重太高
生活消費高
長期供樓減少儲蓄能力
到退休後冇收入就難以維持
仲未計通貨膨脹
除非你想退休後排公屋

點解老咗會無得租？

我係問咁勉強的話，點解一定要買樓，而唔更加好咁善用你舊錢

咁呢個咪女仔問題
女仔自己都要說服到父母
都要成家立室，仲聽父母講要點要點？
呢啲位唔為自己打算，拎返自主權
真係夠成熟去結婚咩？
難聽講，父母唔係同我地過下半世
乜都聽父母講，冇自己主見既人
真係唔好學人結婚成家

樓主有無首期先？
過唔到壓測可以搵人擔保

巴打加油，個女仔願意同你去ikea，願意為你哋屋企打算就代表佢願意同你一齊捱啦，你依家放佢走佢仲hurt，如果佢唔表明要走就唔好放，加油

我睇到現在同未來

唔值得響香港浪費青春

仲要係粉嶺樓 唔近火車站 行過去至少15分鍾
不過樓下有巴士總站 anyway 想買上水粉嶺樓冇500個以上都好難有好盤

一早比大陸人炒起晒

無錯係
我無否認買到最好買
但好似POST講到好似買唔到就無人生意義咁我覺得大可不必

假如實力上真係買唔到，咁人世係咪唔使過先？

樓巿唔跌係因為大撚把人搶住要住
所以一跌就有人接貨
由投資品變做必需品

你啲推論好跳脫
肯去ikea代表肯捱
呢個年代扮好女仔搵人埋單真係易

3年前我買3.5mil到， 加埋雜費簡單裝修埋單要俾60至70萬啦。 而家我嗰到升到6mil, 首期加晒所有野至少都要百五萬。 三年要俾多一百萬你叫我而家上車我都上唔到

炒股

舊錢比左業主就無左，亦唔會有回報，咁叫善用？供樓至少係自己財產

你炒炒賣賣仲有機會

訓醒未呀？你真係覺得日日好多呢d新聞？咪撚咁多藉口啦

我知 不過現價跌3成先到我個loan size
正正常常準時供樓銀行都唔會call loan嘅...

我意思係叫大家儲左先....如果唔係樓市跌都冇錢入

👍🏼三年前買得好 呢個係上天獎勵你做啱決定

至少要有幾百萬資產先產生到足夠被動收入夠你老左退休交租，仲難過儲首期喎大佬

樓市跌都未到你呢D儲錢撚入市啦..

放走人啦，你俾到幸福人咩？照下鏡先啦。

其實就算SARS樓價跌到仆街
供得起銀行都唔想call
因為call到你破產佢冇著數

我同意你講
根本好多人唔肯接受現實
小學常識科都有教
香港貧富懸殊問題嚴重
真係個個買到樓咩？
計下條數，買唔到咪把心一橫排公屋囉
你做唔到有樓階層
可以揀做公屋階層姐
住公屋一樣可以去旅行
何必辛苦自己做夾心階層
年年怨政府冇派糖

另外，忠告各位巴打
要做到有樓階層
女朋友一定要搵到下錢
一心諗住嫁咗留家湊仔果啲
真係拖累你地一世

拍拖結婚都係兩個人，你問連登仔不如同你條女傾下啦

幾十年後而家幾百萬會變做幾千萬
一碗魚蛋粉都幾百蚊

我無話買樓唔好
有錢邊個唔想買
我個POINT係買唔到唔使灰到無晒意志
要回報有好多其他方法
如果你只係嫌其他方法無買樓賺咁多
咁當我無講過

租平尐既係可以既

就算我當我舊資產會同大市同步增長，租樓始終唔抵

樓主睇開D，你女朋友唔好似班港女咁話你買唔到樓冇上進心，
你女朋友父母冇因為你冇樓而唔比你地一齊，其實已經開心過好多人

其實最撚慘係排唔到公屋又冇錢買樓個班人
家庭月入兩萬幾高不成低不就
就完租同日常開支後所剩無其

公屋冇得住旅行冇得去
個堆先叫生存

所以就可以乜鳩都唔做日日喺度叫春咁話冇屋住？

你係要唔信我都無計
你繼續睇你個啲500萬上車盤

我自己都唔中意第一間屋
又遠又細, 連上網都要用8mb

我只可以話我個時賣出去已經賺咗2倍
市場會證明一切

你都玩都人地30歲啦
要放一早就放

錯，叫春會比離地撚屌

公屋比你突登屈到人息都唔知排幾耐先排到啦

真係陰功唔怨自己廢買唔起樓，重係咪拖住條女以為俾到幸福人，冇咁大個頭唔好戴咁大頂帽啦，30歲一事無成，屌

一話400萬大西北樓上班柒頭又嫌舊又嫌遠
冇咁大筆錢就要睇送食飯架啦屌
400 萬俾你住九龍站好冇呀

香港人真係好撚中意blame the victim。香港樓價公認高到離譜，樓主又有晒計劃儲錢，又唔係特別大洗，上黎呻下都要比你班撚頭指指頭頭。你又有幾多層樓呀，貼黎黎下

搬去新界囉，全新村屋都係8千蚊，任你買家私啦，返工咪多一個鐘，其實值嘅。

你冇能力買樓，又要一個家
為排公屋就要諗下計
咪就係把心一橫去轉份唔過入息既工
上到公屋再打算
老老實實，夾心階層係香港慘過住公屋
公屋各種補貼同資助，加加埋埋可能同你而家份人工差不多
當你買唔到樓，又要一頭住家
只可以咁做
呢個就係現實
就算你地成班人日怨夜怨有乜用
現實係市面上一有放盤
兩星期內必沽
市場仲有大把空間升
當然呢個係下策

上策就正如我所講
本身搵得多，又要有個高薪女朋友
你咪改變人生囉

係呀
仲有人話我一定未買過樓

又要新又要會所又要大型屋苑又要市中心
但又無錢

班傻仔話要保值喎

拿,唔係咁講呀
有400萬首期真係住到九龍站架

btw 租左樓就唔好諗買樓 諗唔到架啦
租樓通常都係租2年左右 一年死一年生
話事權係業主度

業主加租/死約黎要收返層樓又要再搬
搬屋又要搵又要曬時間睇
新屋要交租金按金上期 搬運公司費 寬頻搬遷費 又要去銀行個啲改地址
除非你貪好玩啦 想生仔女就更加唔好 分分鐘要搞埋轉校
兩年後再loop

呢虔d人on 9㗎。你哋咁鍾意屋苑吖嘛，好！屯門華都花園兩房450萬. Hkmc 按8成首期一球每個月供15k. 一球首期2個人每個月加埋儲2萬4年都有1球啦。唔好同我講兩年後樓價升又乜又物，我夠話兩年後ww3添啦。 不過講明舊樓冇會所冇酒店大堂，老婆冇得威嬲嬲豬唔好屌

一層，做乜？

你講到想上就上到公屋咁
現實係排N年都上唔到
仲要比新移民打尖

冇人想知你第一間係乜野
大家係想知第一間點買
時勢做英雄
早十年出身係香港都叫有上流空間

無，仲以為幾把炮，都市傳奇故事啫

可唔可以結左婚同家人住呀
我自己都無能力買樓, 只可以結左之後同家人一齊住
最重要另一半願意
有時調轉諗, 2老都要照顧
一齊住都有一齊住既好既

買唔到 除非有多幾間屋借財仔

買住遠d先啦，唔好咁快就想一步到位。

我都係差唔多大，有樓
係覺得太多人用自己把尺度人話人買唔到樓係冇意思
而家未畢業同岩岩出黎做野都好絕望

呢度我諗有部份人都係keyboard fighter, 無親身落區去揾啲AA 睇樓, 以為上網睇中原/ hse28 就當自己睇過樓. 同佢地講都係晒氣

買到一層，好正常

屌你，咁揾皮半嗰啲咪收皮？

租樓失去左財控既主動權
租金永遠隨市場價格改變
買樓自住個價「基本上」fix死左
兩公婆應該好難同時失業，所以供樓就叫穩定少少。
租樓面對既不確定性真係令人好卻步。

同住一定好過出去租。

快D結婚2人家庭狂抽屋居

連登仔個個 FG 50k 就係到笑人搵得少姐
大把老豆老母涯左一世都未搵到50k，更加唔好講呢一代

上得討論區 人地想講乜 都要得你批准？
樓價高 咁點解日日破頂？ 因為未夠高囉
人地屌醒佢 等佢改變下睇法有咩問題？
定係 你覺得個個鼓勵佢再儲下錢 同佢講樓價總會跌 過幾年又升多五十% 人地會多謝你？

識玩梗係單親家庭啦

i know that feel bro

我自己近期300至700幾萬樓都睇過

其實好多3 400萬樓唔係真係咁差

下下上車就要買千萬豪宅
講黎講去咪就係話平價樓交通遠, 一係細, 一係舊

無錢買就咪撚咁多要求

排N年都終有一日上到
但現實係有數計，你人到30
事業發展方向大致都定咗
事業高峰搵幾錢，自己大約會預計到
除非你連自己份工都冇乜計劃
否則正常人都計到數買唔買到樓
既然有數計，咪盡早去計劃下點樣生活得更舒服
排公屋係好多人心理關口
好多人都覺得自己買到樓
但現實係根本有啲人成世都冇能力去買
排公屋都叫終有一日會排到
望到終點

本身家底唔錯 間屋夠大先可以咁玩

如果唔係 隨時連自己房都冇 要同兄弟姊妹同房 到時三個人同房啊？
就算自己一個一間房 正常都唔夠大放到雙人床啦 細啲既1.3米床都放唔到啦

300尺至少叫有個正常嘅廚房同正常嘅廁所

佢要一步到位，委實今時今日有點難

Target 係市區半新樓大屋苑兩房，近 MTR 又要有會所？

幾多先過到

排明無計劃啦佢

咁的確係.....如果本身家底咩都無就真係唔好諗買樓
唔係自己問題, 係ON9政府問題

咁無辦法啦
市場價格都決定低收入人士係買唔到
日怨夜怨都改變唔到
係地產商成日鼓吹買樓係必須品
根本就可以排公屋、租樓
以前咪一樣大把人租樓

唔止係心理關口，你要2個人突登轉份唔過上限ge 工，仲要等唔知幾多年先上到wor

唔好玩，台灣投資移民都要一百五十萬，仲要買樓果一百五十萬，台灣唔係居民你又借唔得多按揭，咁即係你要成二百幾三百萬先移到過去 咁你拎得呢舊錢，即係首期都無問題

仆街正苦助攻嘛，又引晒清兵入關，公屋真係唔到香港人諗架喇，連公墓狗都話排唔撚到

行ikea係對將來既一種憧憬，但太多憧憬就變虛妄

麵粉都好貴啦

去台灣係買左層樓，係香港係繼續供

買番黎都8.5k 一呎
究竟要貴成點
仲要個個位....

岩呀，所以就要反思
買樓真係唔係人人買到
人人買到既樓係唔存在的
與其儲n年首期都等唔到買到樓
現實講句，分分鐘等到父母仙遊先有真正既家
大把人係咁
儲大半世錢都買唔到，根本冇能力買
父母死咗，咪有樓可以分
到時候先凑足首期

起碼賣2萬蚊呎

如果佢愛你，
不論順境逆境都會同你一齊。
如果佢係貪慕虛榮嘅人，
點會依家仲同你一齊捱？！
樓主唔好自卑同埋自己打擊自己，
相信自己，努力向前
我諗佢同你一齊已經係一種幸福，
係因為同你呢個人，唔係層樓！加油

咁你有冇洗佢錢呀

退休後唔會有公屋俾你排到(當你宜家40歲)

20年後D公屋會俾晒大陸人,你唔係同類, 到時D社工都唔係純香港人.
自己人會幫番自己人,點解覺得20年後你仲排到公屋?

唔好俾環境打沉自己

差唔多兩萬蚊呎 邊區

呢個年代等老豆老母死哂隨時自己都已經5-60歲

人地都無諗過同你有將來

入左紙結婚先 用2人家庭身份抽居屋 點會難中過100毛

做到9成按，但係好遠，你又住唔住？唔係你買唔起，係你太撚揀擇。

之後50歲先買樓生仔

A0 都曬打飛機 當你30歲仲係青頭仔，人地已經屌過唔知幾條女 你仲戇鳩鳩

仲要兩老係無野留低比自己

係易中過100毛，但都係得2% 機會中咁囉

單人仲難

唔應該照顧單人啦老柒

On9，就係你地呢班人當個女朋友係公主咁養，先搞到咁撚多港女出黎，女朋友唔願意挨，自己無料養又要怨，大佬結婚就同甘共苦

所以有啲人到30歲搵果個人工，好明顯真係成世買唔到
有數計，就算唔食唔用，都追唔上樓價
事業預計冇明顯發展，又點會有能力買到
今時今日，如要靠自己買
起碼都要夫妻合搵5萬以上先穩
仲要年年加人工
先可以儲到錢之餘，又應付到日常開支

另外，有冇諗過點解咁多人考政府工？
呢個都係另一條路
低級公務員可以免入息限額排公屋
又係終有一日望到終點
對低收入人士講
不失為一個好選擇

非常認同
邊撚個話結婚一定要出去住

各有打算姐，
依家有1間，
樓升就換大d，樓跌就入多間。

大佬分手係事實，你唔鍾意聽咪繼續活係自己既幻想世界囉

黃金海岸隔離, 住落就唔覺遠, 係打風落雨麻煩。

冇女嘅我行ikea 睇完都會好空虛
何況同女友一齊行..

樓主。話你ON X 又怕你嬲。
我都曾經有你呢種感受，有過你呢種concern。
租屋只會令人更難置業，儲首舊錢去了交租..<< 咁你係咪有用租屋舊錢拎去儲先?
唔係既話只係一種冇承擔既值口。
我就做左拎舊錢去了交租，幫人供樓既ON X 仔。
因為買唔到樓而放棄條女，根本係本未倒置。
買樓係為左咩? 人生為咩，拍拖結婚又係為左咩。
你有冇諗過你條女想要D咩?
等你儲到錢買樓，你地既感情已經唔係果回事。 心態亦都唔係而家咁青蔥。
有些事情，你改變不了這個世界。 面對現實，行一條你自能負擔到，又舒服既路。

買樓第一件事就係要接受自己窮
根本唔使理人地點睇

賺同蝕嘅錢最後都係自己
同埋屯門龍珠島交通其實已經好咗好多

我如果係樓主有少少錢
幾撚平幾撚賤都買咗先
最壞情況咪跌市自住或者放租

同埋老爺奶奶一齊共甘苦

我覺得應該買細+舊樓，之後先再樓換樓

心態正確
好可惜呢度太多人自視過高
成日諗住自己一定買到樓
仲要嫌三嫌四

求其上中原睇重有400萬樓下做到9成按揭嘅樓，重未計自己落區搵嘅盤，屌那媽樓係貴呀，咪自己恒量下自己負擔到幾多，買住嘅遠啲樓齡高嘅樓住住先囉，30歲連40萬首期都冇嘅話就咪撚柒怨天尤人怨自己戇鳩啦。

同女友拍拖幾年 加埋70k 無計劃同居結婚 40k真係唔好咁大想頭啦

香港最大問題係供款期太長太辛苦
你係香港比首期既錢夠係台灣買起成層
係香港買仲要做多三十年樓奴，但台灣個價已經完成
黎緊既日子賺既錢都係比自己生活
好老實講睇你要邊樣
如果係兩口子想老左過D休閒生活，有個舒服地方住的話
台灣點都好過香港

粉嶺 行去火車站10-15分鍾 樓下有巴士總站

大嶼山塘福都有D 好平既樓

等睇依家夠錢唔買繼續儲錢直接買dream house個班
最後舊錢都只可以買返呢一刻3 400萬樓嘅傻仔

嫌三嫌四先最撚煩，又要新樓又要兩房又要地鐵沿線，痴鳩線買唔嗰嗰堆就話自己買唔起樓，根本自視過高。

琴晚就行完黎，又係一路行一路講呢個話題，講到最尾結論係：間屋咩都擺唔到，咁我做咩要同你住呀

咁又真係幾荀盤

儲左幾年後發覺都係買返同級或更差，咁儲幾年究竟儲左d咩。

世上最on9嘅事係買新樓，佢地窮都真係好合理

最後係咪嘈交

賣咩

但係買得起新樓果d 唔窮啦

咁你睇下龍珠島幾錢先啦白痴仔。人講東你講西。

我聽到呢句唔出聲了，當然會有些小痛既

因為香港個樓巿失衡。
外國d租金相對收入係合理好多。所以係消費得起。
但係香港。你租屋支出同供樓根本一尻樣.......

同埋外國有退休保障。
香港有冇? 老實講，我都唔希望全民退保。根本益撚曬d蝗同d月光族。你搞唔掂個移民政策。好多利民措施根本做唔落手

信唔信飛完就會畀對方鬧係死港女

一早比班大陸佬炒貴晒啦 我住隔離座 日日朝早返工都係普通話樂園
上水應該比粉嶺仲貴多少少 連天平盛安盛細單位都講緊350-400以上
行返出去火車站冇20-25分鍾都唔得

唔撚使班條bbwong
佢永遠只focus啲400萬樓上話已經無平價樓

人地有錢唔當個啲係樓無計

我女友好老實咁同我講。
佢個plan係租樓租到老。冇錢。食政府。
我就好懷疑係咪咁易食到政府.....

我諗住。冇錢。去到咁上下。七老八十冇錢跳樓死撚左佢算

你而家唔出聲都可以無事就算
過多幾年你真係無一個地方俾佢住, 你就大獲了

緊係講買嚟上車嗰班，唔通大陸full pay嗰班咩

如果全香港得你間屋升就係嘅

咁升法連換樓客都唔容易，唯有係叫套返首期+供款出嚟

你要換大都係大檸樂

你係銀行？人地後生，如果批到30年你切柒？

係有膽ge 呢家跳左

樓主同我當年差唔多，但早二十年發生，當時97, 樓價一樣咁高，又是做緊夕陽工業……最後同女友分手。現在和太太住大西北，轉咗行，衣家要面對是中年危機……想講人生必經風浪和失敗才會成長，捱得過你就成功。首先要離開夕陽工業！

拎綜援 住公屋 好過啦
仲好過你打份工 買唔到樓

按揭都要計埋樓齡
唔係只係後生就得

依家重有錢, 有工返嘛。
去到退休。租屋租到冇曬錢。又食唔到政府。係跳樓架啦。可以點?
呢個係我的plan.......

呢個世界你睇人好 人睇你好嘅姐 有個肯同你計劃將來嘅女朋友就要珍惜啦
利申 有首期但冇女

咁又唔係咁講既 如果渣車返工返港島 行青山下路老老實實都係塞一塞上紅隧同上嘉士居道橋個個位

我住粉嶺 日日都塞馬場 獅隧 九龍塘 何文田 紅隧
諗過搬入深井..但係深井都係好L貴

我係深井撚, 居住環境一流

笑撚左
樓齡,屋種都唔知影響成數既人一係未買過,一係無知仔

佢切柒未？

註冊抽居屋啦, 仲要係新界.
現在即刻慳啲,儲多啲錢,如果唔係,就算俾你抽到或樓爆,機會到時,你都冇錢上啦

你岩 死真係解決哂

屌,買撚左啦,你會唔會係戇鳩得滯唔知銀行為左做生意照批30年俾佢都得

如果唔睇樓齡就可以做按揭
我一定買美孚新邨

有幾百尺私樓自住，有百萬cash渣手，想搵個組織家庭都好難

就係知道自己無將來 比唔到好既生活 所以都唔敢拍拖

成功需靠父幹
我愛我老豆同我老母

我都係租
條女本身住緊同屋企人住九龍三四百呎公屋
要佢夾完錢 , 要住到老遠 , 間屋仲殘咗好多, 個廳仲要得返一半都無, 我自己都說服唔到自己
寧願要佢夾少d 錢 但住好d
只要過到幫人供樓呢個心理關口其實無乜嘢

我唔識諗，應該18歲就簽衰仔紙，攞綜援上公屋，宜家有份工，太遲了 如果各位後生仔都知道自己唔會賺到大錢既話，一早咁做好過

唔好兜啦傻鳩
70-樓齡

12M樓有證據未呀分身屈狗

3年前買新樓嘅on9 仔

層樓最新升左5球

我屌你老母啦講來講去就係講碧湖,我係到求其中原搵啲盤做個例子話俾人聽香港係重有400萬樓,你就閪冧咁問碧湖重有冇400萬樓下呀,咁其他3間呢係咪400樓下你又知唔知呀,香港係咪冇撚哂400萬樓呀?傻閪,想知幾錢自己打去問啦冚家剷

最緊要有信心樓價只升不跌，幾細都買住先，一年升20%, 好快一開四，四開八，到時住邊都得

可以佢老豆係李剛呢

我唔撚知你啦,你又唔係銀行,想知自己去問銀行批唔批,唔係好似你條傻閪咁做鍵盤戰士匿係電腦後面以為現實好似你咁諗咁撚戇鳩

我諗個個個行ikea都會ff下ge
有時好羨慕d真係去ikea度野睇傢俬ge人
至少佢地有自己小天地
不過我都冇期望會同男朋友買到樓
最多都係租

銀行會因應其他因素去調整。
龍珠我就唔清楚, 西灣河太康樓太安樓 樓齡+30 都超過75。但照批30年按。

不過要過MC 可能有D 難度。

喂傻閪KelvinbbWong
睇唔睇撚到呀

我唔想租樓，我唔想因為儲舊錢去左交租已放棄上車夢，而家每個月儲八千，真係交了租就無錢剩

都無計啦，而家出聲都係無結果，再者，佢都無錯既，有邊個唔想住好d

你咁鍾意中原

收皮啦

叫條女趁後生去做陪酒
好快搵到首期

租一世，真係work?
我身邊都有朋友租樓，每兩三年搬一次屋，年年加租，到60歲退休，仲會有人肯租間屋俾你?

我同我條女都好鍾意行IKEA
行完都係咁

你女朋友搵幾多？
如果你女朋友搵得太少，上車真係好難

都係個句啦,想知批唔批要問銀行,做人唔係好似你咁要包拗頸,冇意思嫁

咁係樓主你唔用樓黎儲錢，而係用儲錢黎儲錢

TELLER 呀?

唯有對女朋友啦
記住同佢舐閪

不能同意更多。根本成班bb咁肚餓就淨係識坐係度鳩減 奶熱得濟又唔啱凍得濟又唔啱，個個等飲林鄭奶媽d奶

樓上個巴打用太安呢類大熱盤講
條友就打晒飛機
過到銀行都未必過到mc啦
聽佢講真係食屎

去一轉歐洲再決定係咪走

何止去一轉...我住左嚮果度足足三年...

問佢先同居得唔得. 呢D叫問題? 係個人問題姐. 唔關條女事喎師兄

有你貼既權威又唔認
有個巴打講下就射到一地都係
唔拗你上討論區把撚呀
縮返你老母個閪到寫日記啦

放人走啦

所以我呢d廢柴無再拍拖

兩邊屋企都係公屋撚

已經好逼

住得落先得架

有樓但係無囡

身同感受

上討論區討論囉,你個啲係討論咩?你搗亂之MA,重有講乜撚野叫有得貼既權威?乜撚野中文黎,讀屎片大?

你地兩個人一年可以儲到幾多？

到底你地個計劃係點？

到底你地嘅住屋需求有幾急切？

以龍珠既turnover 應該唔會比超年期

哭了

???
未有女反而無實際搬出去既需要, 仲要租幫人供樓??
錢都唔識儲唔怪得你無女喎

咁可以點
同屋企人住著先囉
冇計

講樓，識同唔識真係好易分

身同感受......
總覺得自己好無力 比唔到對方d 乜野
明明盡左力都係得個吉
有時對方仲同自己講唔緊要 會等落去
聽完個心更加難受

一般 75-樓齡 大型屋苑 80-樓齡
要做按揭保險就 75-

所以 47 年樓齡，要做按揭，其實冇乜大問題

好似係你戇鳩話依家香港冇400萬樓下樓喎,借問聲閣下條傻閪幾時意識到香港冇400萬樓下樓?好想知你幾時傻鳩左唔撚識搵盤,定傻閪到成交紀綠都唔識睇?吓,TELLER仔

屯門龍珠島依家正常左好多，有幾個朋友包括中佬都買左，打風咪早點歧，係預維修貴啫

咁依家香港係咪冇400萬樓下樓下,吓,傻閪,求其舉下例子就話人中原搵盤ON9,你SHORT撚左呀?
我唔鳩知你搵幾多錢啦,淨係閣下條傻仔既理解能力有問題,做TELLER都成問題

睇完一次又一次
覺得係咪自己太離地
點解會有男人覺得自己俾唔到好生活俾女朋友而覺得對女朋友歉疚
中二病發作定點
一男一女結婚組織家庭
點解將所有生活重擔同壓力放落男人身上
樓主既論調令我好驚訝
唔怪得女人係香港大哂
點都會有樓主呢類男人埋單
真係無言

無契樓
真係一百幾十都買到

木屋呀,你搵俾我睇下,我都想睇下呀,傻仔
我同你講依家重有400萬樓做到9成按呀,明唔明呀,白痴

屈蛇做咩唔用返屈機男acc

冇分
小事我媽管，大事我爸管
我老豆老母人工接近一樣
佢地財政獨立

首期應該都夾埋要80 萬？
我有呢個月入冇呢個儲蓄

以你既智商點理解到正常人諗法呀

佢正身係“我唔係屈機男”，個朵由高登個邊臭到來連登，上次同巴打鬥身家，吹自己有層12M樓，樓契乜柒都貼唔出，又話自己有架同tesla同級既車，點知係toyota錢七

其實有d 道理既。。
你30 幾先同個20 頭既女仔拍拖
咪煩小好多野

不過鬼有咁如意咩

又一個白痴戇撚鳩,你繼續當屈機男係我啦

大家加油

最近先有諗法帶埋老豆老母返台灣住
放香港層樓出去租萬5-2萬 係台灣租返間千幾呎既先5000HKD
剩返既比二老可以慢慢咬住黎退休

係香港同係台灣做野 養得掂自己就已經好好 唔好話養埋老豆定老母
反正都係咁 我寧靜去台灣休閒下 係碼放假真係有好多地方可以去到玩

歐洲不了 照顧到自己 二老好難生活到落去
一家人始終一齊開開心心比較好

呢啲POST已經唔係月經POST咁簡單....直頭好似每日都有

其實自己有能力買咪買囉, 無能力, 點想都無用
一係就諗方法改變自己命運
一係就無視買樓呢個社會規範

租屋係消費, 買樓係儲錢, 咁租就係一定唔抵架啦
正如父幹係爽既, 自己幹係辛苦既
問題係無得揀, 有乜好討論?

租屋都可以開心既, 只要你諗掂老左點搞咪得囉
唔生仔, 唔可以害人, 接受到老左訓街/儲到老本夠租屋
唔買樓就無資格結婚? 唔係掛

利申: 租樓, 兩條友結左婚三年好撚開心, 夠食夠住, 有旅行有好嗜好, 儲到錢但追唔到樓價

有時我都好唔明，點解人生大事，結婚，置業呢堆責任一定要落哂係男人度

一搞唔掂俾唔到安穩個女人就一定係blame the 男人

好辛苦，好攰啦

其實吵咩姐，有樓的就有啲同理心，了解下無樓的痛苦，無樓的就想想點向上流，兩公婆儲錢，唔好日日想樓爆，樓爆的時候你連份工都無埋，點買？

大家都係生活響香港咁大壓力的社會更加要手望相助，多啲同理心

如果係陶傑/向西寫 加少少甜大把人睇

有車有樓又點 都係要戴帽被分手

26歲都叫有50萬
屋企個層供完無負擔，兩老又唔洗靠我
早兩日見到女友户口3萬蚊都無
我無聲出

平平常常咁打份工, 靠賣勞力係唔可能追到資產升值的, 唯有自己諗辦法
趁後生就掙多兩個錢, 使少d, 再搵方法滾大舊錢

屈蛇終於訓醒，快啲貼你層12M樓契出來

窮人唔好生仔
廢柴唔好拍拖

呢種女友真係唔過得人世
一心二次投胎咁款
樣靚身材正既就另計啦
當等價交換

同意 最緊要唔好生仔

成日強調租樓蝕嘅人
無視自己其實無得揀

好過你又窮又無樓又要養兩老然後再戴帽被分手

你叫佢貼,唔好以閣下專容黎做指標黎搞柒啲討論質素

事實上呢個係香港普遍價值觀，
你唔明係你既問題，
合唔合理另一回事。
社會風氣既野，
一係你入鄉從俗，
一係你帶頭改變佢。

依家平均啲樓都450萬up, 我呢面居屋細兩房431呎都賣緊500萬up, 即係你無3萬7都過唔到壓測，除非你個首期好大舊

咁佢又唔係
佢本身住公屋，都俾幾多家用
只係見到嚇一嚇

由你入黎一刻個post已經係低質

屈蛇玩分身玩到精神分裂

其實近幾年啲樓同一個單位一年升一球
根本唔受控制咁升
估計幾年後你心儀既單位可能最小都升2-3球
叫啲儲錢既人點樣追

香港係咪冇400萬做到9成按啦?

有條傻閪話香港冇哂400萬,係咪你?

搵到個人肯一齊捱仲難得啦 有錢都搵唔到

我都係，行咁多想好想有一日可以幫襯到佢

我係女都好有同感
同男朋友拍左五年 然後都快三張.
我搵30k 佢搵40k
但我地好遲先草錢 而且都仲未玩夠 成日吃喝玩樂 下唔到決心要勒緊褲頭慳住洗 所以草得比人慢 比人少
然後我地都話不如租樓算啦 雖然好多人會話咁On9幫人供樓 但要我地死慳死抵為層樓 降低生活質素 又唔想
好迷茫

唔係話冇，不過樓齡有返咁上下，或者樓契唔齊，$400萬樓下成交亦可能係甩人名順便套現既內部成交來

係你地班人做衰個市場，俾班女人食住，我媽咪又係無樓的時候跟我老豆一起挨，挨到有兩層樓，邊撚個話一定要有屋先結得婚，如果個女仔只可同甘不可共苦，你將來的人生一定俾佢拖累/帽左你

私樓呢,私樓有冇呀

既然你明女仔青春咁緊要 我諗你女朋友更明 既然佢選擇留係你身邊 同你一齊憧憬未來 你應該係更加努力 唔係係度呻 同埋你覺得放佢走係對佢好 好偉大 其實只係自己唔想負責任

12M樓呢

屋苑式既話，400萬以下我一個都up唔出，
屯門兆x苑系列都唔止，
單支就仲有唔少，
而家做到30年按，
肯屈就一下仲有機會上車

你識開 post 屌人吾你老母
依家又連個儲字都唔識打
仲要草同儲係唔同音

Btw 條路自己揀 最緊要仆街唔好喊

如果佢唔係咩拜金港女嘅 大家傾下、一齊捱囉
睇得出你都好愛佢
何必為咗個大部分港人同樣冇能力做到嘅嘢放棄個啱大家嘅人
你都識講佢就三字頭啦 你保證佢會搵到另一個啱嘅、愛佢嘅人？
對一個女人黎講 有個錫自己愛自己嘅人先係最緊要

kevinbbwong,睇撚到未呀

昨晚同女友行完ikea，諗住同佢食好d，點知佢提議不如落ikea食個熱狗餐算，慳番d錢，想儲多個錢買樓...望住女友傻氣幸褔地吃熱狗個樣，我果一刻個心真係好痛，強忍住淚水...

明明我就係在時俾唔到幸褔佢

單支樓係私樓黎，
四球以下一定仲有

香港你買左層樓會升，台灣你買層樓只係買左個產品返黎，仲要唔計地震total lost 。你要諗果都去要做生意，因為無工俾你做，做生意都要成本，仲要有風險

儲囉
睇番又真係打得衰既

我都明呢個感受

寫得唔錯

都話個啲對佢黎講唔係樓
自己做銀行未見過個客買到等於個市場真係無曬？

柒撚左啦你,冇400萬樓,都戇鳩既你都,食屎啦去,埋櫃位啦,teller仔

你都幾大膽去追人

我同意買得起一定買，但買唔起，條女又唔願意一起儲錢，又唔願意同老爺奶奶住，咁不如分手好過，佢唔適合你

所以我先話。租到老。冇錢。引刀成一快。直接死撚左佢。又唔駛比病魔折磨

都幾懷念細個個陣, 只係單純愛就會一齊既時間
人大左要諗太多野

啱呀

又講碧湖,柒鳩左又唔識,依家問你,依家係咪冇400萬私樓做到9成按呀?係咪冇呀?你答丫傻閪

4年前我上車九龍區單枝比人笑
而家手持三層，笑我個D唔敢再同我講樓

普遍價值觀係男人養成頭家
供樓買樓包拍拖？
巴打睇來年齡有返咁上下
自從當年取消升中男女分隊
女人有高學歷既人數勁升
女人搵得多過男人好多了
如果下下要靠男人一個去養家
咁咪拖累自己一世囉
無既，人生係自己既
路有好多條，搵個有賺錢能力既女友
人工高啲，唔使自己養埋
生活已經舒服好多
女人唔自強，一心諗住靠男人買樓供樓
呢啲女人，值得過好生活咩？
唔好下下標籤女人跟男人捱
點為之捱？
唔通食個m記、睇少幾場戲就叫捱？
大把人返幾份工為儲錢，呢啲就真係捱
如果冇錢唔去搵錢
一心話要慳、要儲
儲到幾時？
社會普遍價值觀害死好多人
個個都話女人跟男人捱
我只諗到好似以前中國禮教吃人既故事

唔係我話有就有,係你條傻閪以為冇

我都係呀,依加手上兩個供得斷,但唔供斷既香雞樓
只係按左少少出黎投資,黎緊準備第3層

最好笑係咩,以前笑我樓奴既柒頭皮叫我平租比佢

儲錢買村屋好過抽居屋等運到

我明你意思，
你講既野係合理，係女權問題，
但餐係得呢個，
你只可以揀食或唔食，
好難獨善其身或改變社會風氣，
係香港做男人係慘架喇

點解咁多人買到 你就買唔到呢

喂咁得意既你個人,識幻想人地有荀盤自己唔買要介紹俾你既,平時用開邊個forum搵樓?

女朋友拎法國麵包打我

唔係aa狗
真筍我應該會簽左票

哇唉,又學班傻鳩咁當我係屈機男呀,理屈詞窮嗱?

講得好

其實點解大西北就一定又舊又殘
識朋友住大西北屋企好大好靚 自帶車位

Agger

換咗條女佢囉，搵返個同你一樣月入三萬既咪可以一齊供樓
買樓係你既目標，唔係你條女既目標，先唔好講你條女係咪將解決生活基本需要既住屋問題推俾你，你首先考慮下你條女唔想買樓但你想買樓呢個分別係咪反映緊你學唔夾？而唔夾既背後係習慣唔同定係價值觀唔同？有時d野唔係一味可以磨合磨合，或者拖拖拖就會自然夾得黎。

俾你搞到我都好sad…

因為係討論區 鳩嗡 唔洗負責仼

大到可以有間房專用黎打PS4

Btw 大西北你估好平？

屈機男／懲戒男做乜又入樓post比人撚，仲柒唔夠咩 臭看更

佢女友好明顯係一般港女
唔係有錯，只係太短視
又要威威擺酒
但又搵唔到錢
可能佢女朋友未到果個level，以為月入三萬可以又買樓又擺酒
呢啲女人無知得可怕

無呀 見上面有人講話大西北唔係樓

blocked, 8

咁你同佢攤牌囉，講你的確無能力，嫁俾你的確=嫁得好差
屌你成件事就係你同你條女既價值觀差天共地
你覺得搞婚禮=俾錢人賺甚至係供養資本家，情願拎去買股票就算輸撚晒都無咁肉赤
但係你條女覺得洗得起呢d錢=有面子，可以同人講自己嫁得好（完全係俾資本家洗晒腦既典型香港人）
仲話自己係月入三萬既男人，首先我唔覺得你係男人，因為你完全無男人應有既決斷力，其次三萬一個月真係俾多你
樓同女人都唔係你生活必需品
無呢d你一樣可以過得開心，你個人係唔開心係負面既俾你屌幾多條女俾你買到幾多間豪宅你都係負面，試下改變自己既心態先啦

無架喎，呢d係父系社會既特徵
女人只係需要生得靚同埋有男人，衰d講句條女老母可能都係咁教佢

佢條女港唔港我唔批評
但兩個人既價值差咁遠明知磨合唔到都要係埋一齊？咁就預咗辛苦架啦，嘈乜野丫

你儲一蚊 樓價升一百蚊
唔關係你事既

三四百尺二手樓四百零萬有咁難搵咩 係咪你要求高咋

垃撚圾
block左我逃避現實啦柒頭

點睇青衣/東涌?
我覺得都算唔錯

追到Live,
有需要就龍珠島同已補公屋都要鳩衝啦

政府話會發展東大嶼嘛，你有命等得二十年做長期價值投資我唔會反對既

龍珠島有海景

四百萬樓下的樓一定仲有，不過可能係大西北，舊樓單支又或者得二百幾呎的。

買樓最緊要知道自己手上有幾錢，睇餸食飯。

我上年同女友夾埋得70萬，入手一層四球係大西北差唔多三十年的屋苑。好多人都笑我地買得貴買得舊。但係我地好清楚手上的錢買唔到九龍，買唔到半新樓。

今時今日層樓已經升左差唔多兩成，當日笑我地的人唔再敢comment。如果當時決定唔買，今日就仲頭痕緊。

同一處境

成班窮撚

最近買左青衣城
的確唔錯

你唔好咁快假定自己永遠搵三萬或者人工升幅永遠唔夠樓價升幅啦。大佬呀，租住先，你可以增值轉行，將來或者搵更多錢呢。唔好咁快睇死自己啦 仲有唔好學樓上班儍西淨係一買就5球啦 樓換樓啦，仲有唔好唔記得仲有自置公屋盤，大西北細細地補埋地價唔會太貴。一步一步囉。

岩,依家咁既時勢,單支樓都要照殺

上年樓價升左20%，今年單季都升左4%左右 所以我先講有樓的巴打，俾啲同理心

Agger. 今時今日樓市個槓桿比例同97/03 爭太遠。
97爆之前冇壓測, 做洗碗都買入到場。樓花籌都有得炒。今時今日, 大部份樓供完。
加上16年又震走左班N按。宜家要跌, 真係要打仗/ 政府倒台/ 支那沒收所有資產先得。

香港係人食人架啦....

個單位合眼緣，岩自己可以承受的價位，我諗唔到理由唔買。

恭喜巴打，買樓心態最重要，夠錢唔睇餸食飯

好鐘意你個名

租住先係絕對唔可行，香港租樓好貴，咁只會愈租愈上唔到車；除非搵十萬一個月啦，但如果搵到十萬一個月，就唔會上唔到車啦
所以就一係同父母住住先啦

有得揀, 青衣我會揀浩劫灣。個臭海靚過 「一刻戀上」

睇完呢個po 我都哭了

租佐樓就儲唔到錢上車了

引用唔到kelvinbbwong 巴打
可以買入既租置邨冇咁可怕
其實同買麵包定西餅差唔多
我就會選麵包，升唔升唔理得咁多
，有足夠尺數放到king size 床就ok

但浩劫灣萬6、7蚊呎

所以冇得揀

要海景去對面浪翠

奉勸全港所有人立即停止買樓，同屋企人住住先，冇屋住訓住天橋底先，一定要令地產業崩壞，之後就人人有平樓住啦，當然 要阻止埋仆街big6 dog買

存左舊錢 買左部二人跑車 sosad

有得揀, 深井揀碧提。個配套好過浪翠 (樓價已反映)

巴打客氣啦，我真係見唔到身邊朋友唔係無能力，但成日申買唔到。

買樓從來都唔係一步到位，至少我呢個窮撚無可能人生第一層樓就已經係自己的dream house。

上車只係第一步，唔係終點。將來仲要靠佢黎幫我資產升值去轉車，轉返出市區，新樓或大單位。

買唐樓會唔會好伏

香港人唔知點解好鐘意笑人 特別係未買樓笑人買樓

很好了, 我條女個陣知我住劏房都無走，很好呀

唔得架kevinbbwong話無曬架啦
有個啲都係假盤氹你入去睇

我睇咁耐樓
真係無見到佢講咁多個啲所謂假盤啦

屌您屈狗潛力圖
屈狗終於有屬於自己嘅圖片喇

無電梯唐樓買黎博收購重建？
如果係，都要睇下按揭，按揭好似70年-樓齡就係最大的可供年期

每次行望人地係度計劃緊點裝修，宜我連首期都無

佢想像中400萬樓下既樓都係假

早一星期報出黎北區公屋咁牛屎都已經有破四百六十萬成交了

學誠哥講, 自住樓有能力點解唔買

BTW IKEA D用料太差 買細件野OK 大件野唔多OK

好多人想一步到位，大部份係女 以我身邊人來睇

夫婦二人世界嘅，青衣都叫有d選擇，海欣花園翠怡花園最細嘅單位依家都應該係五百萬左右，而東涌呎價仲低添，東堤/海堤單位大d，一家三口都叫有得諗
如果返港島區嘅，青衣同東涌的確算係唔錯嘅選擇啦

門當戶對係岩既, 男方女方都應該各有一層自己名既樓先有資格談婚論嫁

不過講真 如果女朋友/男朋友太離地嘅話
帶佢地去睇下樓沖擊下都不失為一個好辦法

AA應該會先call熟客 佢哋可能唔洗睇，聽到邊到已經個間格，即時入票

事實係無得拗，有就有無就無
我係大西北上車客黎，
至少屯門紅橋區同置樂區單支係有四球以下，
單支係私樓黎，符合你要求，
link我上面已經貼左。
至於d人唔揀然後又係度話上唔到車，
呢個係另一個問題。

要睇你同AA有幾熟，我上年買樓時，我個AA獨家介紹俾我地的。

買樓除左首期，仲要過壓測，要有穩定職業無咩負債，環聯信貸評級好先做九按架，負債唔止計你有無借P loan，仲包括你未找的信用卡簽賬。

利申：個AA係我十幾年朋友

Kelvinbb 睇到未 咁多人話你知仲唔信

殖入式廣告？

岩岩同個AA老死傾完，現實係大西北虹橋，置樂仲有四球樓下的單位，不過盤唔多。有一兩個盤有匙可即睇

只係想講出社會現實，不少後生仔冇錢又嫌舊又嫌遠又要有會所，但係又冇錢 唔信試吓同條女講吓將來立心買唐樓住睇吓會西面幾耐同幾耐唔俾個閪你屌

有個細齒輪先, 就容易d推到中齒輪, 到有個中齒輪就容易推到大齒輪

依家仲嫌個齒輪太細/貴, 咁真係好扎洗

Kelvinbb : 假㗎d盤

你呢度係回應緊兩個論點：
1.)有無四球樓下私樓既問題
2.)“買唔到樓唔係政府政策問題，而係你哋班廢青嘅問題”

上面幾個巴打淨係回你1.)，你自己加個2.)落去轉移視線
根本無人想討論咩廢唔廢青既問題

你又知人地無買?人地話俾你聽有重有400樓下樓做到9成按,自己柒就係到發脾氣,做TELLER好大壓力?

政府係仆街咁可以點，靠陳浩天帶領我哋港獨定搵國屍幫我哋建立華夏邦聯扭轉劣政 貼地啲講，改變唔到政府咪改變自己囉。有冇諗過點解同一政府治下有人買到有人買唔到？利申，冇父幹下於07 同 13年分別買了兩層，仲供緊，帳面賺了一筆

政策係有問題，但係我地未改變到遊戲規則的前題下，係咪要睇下點樣令自己去識玩呢個遊戲？

他日遊戲規則真係改左，社會上一定無可能所有人都認同，到時佔下風的玩家又要再嘈個規則改得唔好？

07年巳買
巴打幾歲？

Ikea 賣埋哂d平價野 、用兩用就爛 、一係用得唔舒服

三十中

07仲有9按買大西北佰幾萬

400萬樓係有嘅…但係比大西北更西單支超舊樓，接唔接受就睇個人。
12M條傻尻就唔使理

你岩岩話無四球樓，
我搵到一個=有，你皮已收啦
人少少柒左咪認左佢囉，
唔好轉移話題喇

其實我同意你講上車係越黎越難，
我只係唔同意你既論點

你都係想話我係屈機男啫,已經話左俾你聽我唔係,好心你唔好咁易信人,我講事實你又唔信喎。

同埋你唔好係度又轉移視線啦,講野成日九五撘八,人討論你討論永遠唔識理解人地講乜野,或者你扮唔知人地講乜,好啦,到依家你承認係有400萬樓下私樓啦,又問人地有幾多放盤%,但中原你又話唔可信,又有人人同你講邊度有盤,你有視而不見。但又好搞笑喎,你又會問人地有冇荀盤介紹俾你喎,你係咪人格分裂?

數據呀嗱，自己睇。少個300萬都有4393 宗啦

你話冇呀

kelvinbb: 就算有都一定係左手交右手, 熟人成交

跟住就串人地窮, 一定無買過樓同無睇過樓

全部嘢有曬廣告有曬數據就無視
又話地政處都無資料
有咁平佢一定入票買返兩間

我真係唔夠佢玩

我都好無力, 我同太太都覺得有啲傢俬好靚

但間屋太細, 根本得個睇字

kelvinbb: 個啲唔算係樓
有咁平我都想買返間收租

我都係果句，
我只係回應你係有四球私樓，
而並無同你討論咩指標性問題。
指標性係另一個話題，
而我都無咩興趣回應呢個問題，
因為指唔指標既野都係無特定標準。

成交數據呃唔到人，淨係13/4都有最少3間低過四球成交

真實就係有
柒就柒啦

其實你條撚樣幾撚厚面皮

三個都係細呎數屯門單支，
呢個價唔少見，
唔見得有咩水份，合理價黎，
所以係有四球樓下私樓

悅湖山莊咩樓黎咁平既

嘉華大廈其實幾方便，
係屯門市中心，
可步行西鐵，
日常生活方便，
係細間d但我覺得呢個價諗得過，
單支都無不可

私人參建居屋。係咪白居二

呢個Case好明顯唔係100%業權賣走，可能聯名其中一方有30%業權，賣俾另一方就會有呢個成交記錄。

依個成交係乜,大家心照啦

但又好得意喎你,你又好似盲撚左咁ga喎,3.18m,3.48m同3.5m個三間你睇唔撚到GA WOR,其實你知自己柒撚左GA,係咪落唔到台呀?

五年後.自己變成大叔.女友變成大嬸.

成交記錄係有部分係甩名，
但亦有堅野，
唔好轉移視線喇你，
好柒啊

同kevinbbwong講,教育下佢

有樓都唔一定有女, 有樓冇女敢點算

你噏乜春呀?嬲到傻撚左,手震到字都打唔到?

邊間銀行會請埋哂啲好似你咁撚戇鳩既人

講到尾其實好多人俾發展商洗哂腦：

買樓=新樓=地鐵沿線=園林景致=酒店式管理=五星會所=優質生活

冇呢d嘢嘅樓全部唔係樓 結果系永遠買唔到樓

400萬樓下個啲唔係人住架

有都一定係假盤
我做銀行我唔知!!??

400萬以下嘅二手單位點會冇? 只係個個都話自己買唔起新樓啫

如果你有40幾50萬儲蓄嘅話, 要上車其實一定仲上得到, 但如果你又嫌貴又嫌遠又嫌細嘅話, 咁就繼續上網埋怨啦
呻多啲, 樓價就會跌架喇

話俾你聽有4m私樓就係五毛呀?你做人係咪唔識面現實,淨係透過亂扣人帽子黎合理化自己既柒事呀?其實你個人真係好撚低質喎

你護好自己個春袋先啦
係咪已經發覺自己講嘢開始無數據去支持
要屈人做五毛?

如果出租金管制
如果出買私樓頭十年唔可以轉讓
如果限制每人只可以買一間
如果樓價跌返落5000蚊尺
你估香港暴動大劑啲定連登仔係度日日屌大劑啲
你睇下出新樓排晒隊入飛買你就知香港幾多有能力入市啦 上黎屌不如諗下有乜計搵多啲錢好過

以前買左今日就會有希望。

你死啦話kelvinbbwong

睇你講嘢就知你一定無買過樓

有3球首期實上到車架,你真係SHORT鳩左

園林景緻，酒店式管理，五星會所全部都要付出代價，就係管理費

其實你係咪盲
幾個人都已經show俾你睇係有3百幾萬樓存在

對唔住我咁講一睇就知我一定無買過樓

kelvinbbwong重要買多個單位添

買姨媽傢俬先係真心on9

食外父，無痛苦

呢個真。低質到

馬鞍山、大圍、沙田先最貴，大圍15000/呎起
馬鞍山都14000/呎起

大家唔好阻住佢收租
市場唔存在3 400萬嘅樓架

有都一定俾佢掃曬

其實有樓又點？我屋企送左層俾我 但我都覺得無力感好重 到你有樓既時候又諗 點樣可以買大d屋 我想住貝沙灣啊 我唔想要普通私樓

唔好講新界東升得快，宜家大西北新樓平均呎價都14k啦，仲要市場都接受到

宜家唔買二手小齒輪，將來更難買大齒輪。

雙租族幫到你
貝沙灣要擁有就好貴，租就三皮幾有交易
你有層樓放租，又可以補貼番d 貝沙灣既租金

呢個世界真係咩人都有，
咁簡單一個是非題：
“市場仲有無四球私樓？Yes or No"
就係得咁多野既命題，都有得拗，都唔知拗乜
係咁轉移視線，講東講西，顧左右而言他
咪認左佢話：係，的確市場上係仲有四球樓，但係越黎越少，同樣四球越買越細越舊。。。
然後傾其他野，咪算囉

假架啲盤

有我一定買兩間收租

咁我同無樓有咩分別 要貼錢俾人供樓
成日想靠自己買貝沙灣 但發覺fg人工得 萬幾蚊 岩岩轉完工仲少左 真係賣左而家個層俾首期都過唔到壓力測試

面子自尊心作崇

你有咁嘅心俾佢將來，佢會明白的

這就是香港

住遠d

有無四球樓呢樣野唔係純粹捉小錯，
而係包含一樣好重要既資訊，
就係仲有d大西北單枝樓賣四球以下，
代表上車仍然有希望，
屯門某d單枝樓for上車我覺得可接受，
我自己都有上去睇過樓。
樓市係改變唔到，但自己可以幫到自己，
再遲d就唔知咩環境

你再講佢要喊架啦
依家已經俾人屌到佢收皮要屈人做5毛

我驚佢就黎人格分裂

笑緊班鍾意罵戰嘅人啫, 7左又要亂咁spin

利申: 上年俾左剛好40萬首期上車

呢度有啲人又嫌呢區舊, 又嫌品流複雜, 問題係你連4球都負擔唔到嘅仲咁挑剔。
aa都叫你過主啦

好彩老豆有樓留比我

巴打，你好彩

我無父母幹，女友幹，乜都要靠自己

【新界成交】Yoho Town一手業主賺到笑 揸貨14年轉手賺逾700萬

中原簡偉雄表示，元朗Yoho Town 6座高層B室，實用637方呎，3房戶，剛以950萬元成交，創屋苑標準戶新高價，呎價約14,914元。據指，原業主於2004年1月以一手買入價224.4萬元購入上址，持貨至今約14年才沽出，賬面獲利725.6萬元，期內升值3.23倍。
------------------------------------------

04年三房yoho先224萬，點解14年後會貴左幾乎4倍?人工有升4倍嗎?

合理嗎?

唔係我無努力過呀，

香港人, 真係成日為左"人地" 而去決定自己人生

如果你窮, 買唔起樓, 唔該認清呢個事實
買唔到就買唔到架啦
點儲都係追唔到個樓價, 你日日打開個財經台都見啦

咁買唔到, 做咩要識自己去諗點買呢?

一個社會, 總有有錢人有窮人, 總有人叻有人廢
香港地就係咁, 明明唔夠分上大學, 就個個都去讀ASSO , TOP UP 做大學生
屌, 咁真正既你係未夠料丫嘛, 扮咩呢?
啲人話你揾得兩皮幾就好廢, 要FG出黎30K 以上, 兩年後60K 先叫叻仔?
咁呢個世界係咪全部人都要去做政府工先?

自己能力不及人, 咪諗下自己點改善, 同時諗下條路要點行囉
如果買唔到樓就唔應該生存, 咁而家班仆街更加唔撚應該生仔啦

衰啲講, 30年後咩事都未知啦, 2047正式回歸大陸喇
到時你層7M既樓仲係咪屬於你? 到時大陸人會唔會落黎炒樓?
到時你層樓仲有無人接貨? 到時大陸會唔會起全民公屋?

諗咁多, 過到今日先算講啦
既然今時今日改變唔到, 咁日日喊苦喊忽有咩用?

咁咪去買其他，定係你又想sell山山

等山山價單等到頸都長

04年係沙士後一年呀大佬 仲睇乜鬼返轉頭吖。我開始明樓主點解買唔到樓

我同女友傾過，如果山山40萬首期係堅，我9衝左先算

好想俾到一個安穩既家我女友

暫時儲到50萬，應該夠俾首期，律師費

放左手
比佢選擇有能力既男仔交往

其實04年賣二百幾萬都幾貴 仲要係未開發嘅元朗。

面對現實，返唔到過去架啦。
盡力做早現在同將來。

巴打，見你有心同女友共建將來，信我，千祈千祈唔好等新樓出價單。
情況1： 山山開價貴，唔夠首期，浪費左時間，到時心水單位已升左10%. 400萬樓黎計要比再多40萬首期。(8按到85按)

情況2：山山開價平，到時入票會20倍,30倍，仲撚難抽過居屋 到果陣先出黎搵番同區2手，又升左20% 。 人生已完

利申：當年天真以為自己抽到將南眾新盤，浪費左1年時間，之前既心水樓已升100萬。
好彩最後上到尾班車，E家我屋苑已經無低過700萬既盤 一額汗

如果望佢會翻幾倍, 可能要考慮東大嶼山, 吹晒風2030 個D交通會搞鐵路由大嶼山入中環。似要硬過。不過如果收皮, 個情況就會好似97 浪翠園一樣。依家都未番到97價, 因為青龍大橋唔批。

結婚再抽居屋or白居易會容易d,單人抽機率太低
幾年前就係咁搞掂咗！
可惜只能選大西北，加油💪

同AA預計過，平均呎價山山應該會貴珀御首次開賣大約15%-20%左右。比新世界個盤同城點平少少。

即15k up?

講真，叫無咩能力既準夫妻借盡財仔買新樓真係仆街黎，窮人錢都呃

本來對呢個盤無咩興趣，
近排見有人拍左片話十零分鐘行到去兆康西鐵站，
即刻覺得有得諗

無計，首期唔夠，要用新樓發展商2按

我假日已經返馬會兼職waiter...

巴打小心啲發展商二按都係陷阱處處。 自己真係計清楚先好去馬

巴打有50萬既話，咁都係係10－20萬上車je. 搵老豆老母外父外母每人借D lor . 唔會係幾萬都借唔到呀
信我啦，新樓唔會係一個選擇黎。係唔會呀 唔好FF 咁多，你抽唔到

其實如果唔好俾 d 讀唔成書嘅人係度走後門磨爛蓆
咁應該有好多人可以容易 d 接受現實唔好期望自己買到樓
個個都唔甘心 搵萬頭又話要買樓 搵萬尾又話要買樓 無錢又要投機 儲錢又唔早開始
個個都要返工舒舒服服 d 辛苦工邊個做？

社會架構無變過 但係普遍教育程度高咗
咁廢科大學生咪要搵返以前中七畢業個份人工囉

樓價雖然高 但一直有人承接
兩個 fg 專業人士畢業五年其實供得起六百萬樓下嘅樓
政府最錯係起得少公居屋 私樓先炒咁勁

點解咁多人唔得？
因為你其實只係等於廿年前嘅中七畢業

你講個D係雞唔係女朋友/老婆

好難抽架 發展商得閒搬幾十個出黎撚狗咁撚
比D大手客揀晒D一大一細單位 淨返D 1.5房比散客爭

巴打, 去到咁盡, 小心! 雖然個個都話有能力就唔怕上車, 但500K downpay 仲要2按, 加40K 人工, 稱唔上能力之內。加上你到定庭收入又唔算高。個風險太高。
細佬我搵多個你地少少, 供13K, 加埋管理費, 地租, 比埋家用兩老, 依樣個樣都覺得好吃力。
就算你上到車, 條女都未必肯同你捱。

岩 呢D機會唔係上車客的

上年搵過珀御，新樓完全係唔到買家選擇，同陪跑無分別。

我重申多次，買新樓唔會係一個選擇 黎

無事就無事 一有事一定死先

抽中的話揀建期儲多2年錢好過問發展商借 息口好痛苦

agger 上次有個on9仔 去買全城會用呼吸PLAN。
真係冇咁大個頭唔好咁大碼既套。

不如大家幫樓主諗諗500k首期除左新樓有咩選擇？

建議新界租置盤

不如你比佢睇呢個Post
如果佢好支持你同你講 無問題
佢願意
咁唔該 樓主你賣身
都要好好對佢 賣屋比佢住

牽晴間

長沙灣佐敦一帶都有D單枝四百頭。公屋都有好多一房400以內

X峰 系列

有個同你一齊咁多年女朋友已經唔錯la
可以一齊計劃諗將來 未來充滿盼望

巴打已經好過我la
我咁大個人都未拍過拖 沒女吼
沒將來

53x 萬個種係咪開放式

老老豆豆500K, 頂到盡都係買4M 既樓, 仲要今時今日4M 樓都係舊。細執都100K。
要執好少少要300K 以上。 仲未計傢私。
但到佢儲到1M 個陣個市仲有冇4M 樓都成問題。到時, 8成按又最少抬1.5M 先買到。

最好都向居屋個方面諗, 一係就studio flat 200sq ft.。

可按9成最多360萬。樓主有住屋需要可以諗諗 財仔買新樓=玩命，不了

馬死落地下,得500K, 買居屋會住得大啲舒服啲

兩年轉按唔到銀行按揭，仲要響加息環境下，呢班人應該最快死

咁有冇諗住抵制ikea?
抵制ikea 傷害香港人內心
令無樓既人得個睇字 得個幻想 惡性循環

入贅啦屌你 相信你老竇老母都好撚柒贊成

慘得過我有樓，但冇女

大把人又無樓又無女仲慘
你無女都仲有層樓丫

啱呀，所以大家係應該要面對現實
面對自己唔係人中之龍
唔係專業人士，無父幹，濕9大學畢業
食物鏈低層既普通文職
買唔到就買唔到架啦

政府問題愈黎愈多，住屋問題未好過
點怨點遊行都係咁，唯有苦中作樂

諗退休諗將來？
呢啲係有將來既人先可以諗

搵唔到6-70K一個月就係廢柴
30歲無1M既都係垃圾
人地話咩就咩囉。

好奇問下 見到有人話50萬可以上到山山
山山開價幾錢？ 呢d好似都要過供款比率？

支出呢？一定唔止兩倍，仲有好多女仔都唔儲錢

自己廢係度賴人

百幾萬間三房咩事 內部轉讓都定咁低唔怕政府追稅？

花都都差唔多咁既價啦

係呀 鬼叫你廢咩

我買左第1間，
視乎之後嘅市況睇下換大d定買多間，
加油。

香港太多仆街
睇人仆街最開心
不過天係有眼的，真實見證
有個廢老樂見年輕人永遠做樓奴/租奴，佢叫雞帶左避孕套都生性病。

Aa on9 post 都有3千幾個like

算啦.......
儲下錢。租下樓。租到老啦。冇錢啦。咪食政府。食唔到政府.......咪做廢老, 買把刀, 求其捉個高官斬撚死佢，比人槍殺又好, 跳樓死又好乜都好啦

去到中間已經冇討論樓主
但民生議題總會點到大眾既內心深處

多謝巴打善意温提

我會努力睇盤

正解 連登香討化
啲AA出嚟開埋啲膠POST都咁多正皮

講起呢d問題就好撚煩

好似電影情節咁 好灰
加油

正評尼句 "明知大抽獎居屋難過100毛重上10蚊"

睇咗咁耐原來中心思想係山山入場費只需50萬 我地很咪真心咗 自膠

以為你係ikea射完之後無力出返黎

呢啲咪人話

得啦得啦
事實咪又係大把人爭住搶新樓
得班窮撚係度屌樓貴

有人同屋企人有問題, 要自己搬出黎住.
有人想自己獨立D, 又搬出黎住.
有人晚晚唔同伴侶租樓當炮房, 拉平均價錢平過租酒店.
呢D咪實際需要囉

租樓點解就儲唔到錢 你100%收入拎晒黎租
自己平衡返收入同支出唔會儲唔到!

兩條友一齊供實得

我明 我肯出錢出力 但條仔根本就好似無心 一句邊有錢就打發左
利申
我打算唔結婚 已死心

屌你老母我連戒指都可以唔要呀
咪又係hea我

幫啲俾mk玩到殘哂既N手西埋單 我真係恭喜你呀

新界最貴既地段俾你講到地底泥咁

細樓都叫屎 痴撚線

你班業主完全冇同理心，一日到黑話有200幾尺細價樓住，已經係對無樓人士既恩典
我只能說，你地買到樓只係因為你地早出身，同你既能力係完全冇關係

我買到樓係咪同我能力有關就唔敢講
我淨係知我地一分一毫都係我同我女人慳返嚟嘅

不過你連200幾尺都買唔到就真係同你能力好有關係啦

業主：睇下地下好多爛菜阿，又有狗屎，都唔知做乜d 人無嘢食都唔食呢d

唉，租住先啦

無錢又嫌200尺細唔住得人
唔該你地睇餸食飯啦

我屋企人好多年前買咗層得180尺嘅樓咪又係咁
過幾年已經賺錢放返出去
舊錢中意租樓又得, 做首期又得

點解仲係有人覺得一定要一步到位
一買就買最好
要自住住成世

業主叫你慢慢等，佢地就叻叻啦，早十幾年出世，有平樓買，理得你班後生仔死啦，餓就一家食住屎先，唔係就突顯唔到以前同自女人一齊捱世界係幾偉大

沙田就貴開架啦
但馬鞍山依家都愈來愈貴
公屋都四百幾萬

我都會去行Ikea,我無力感比你勁
因為我連女朋友都冇

利申 聽日26,A0

唔係阿，400萬公屋係正常價喎

咪係
都戇撚鳩
唔怪得咁多廢閪港女

你都戇鳩

應該話佢願意同你一齊規劃都應該有一齊繼續落去嘅想法啦，我係咁諗

呢啲係假象乍
老老實實，行動最實際
個女仔一個月搵幾錢、儲幾錢
咁咪見真章囉
吹水有邊個唔識

係囉 努力D 就會搵到幾百萬架啦

香港辣殺地方

呢個時勢冇女朋友仲好啦
冇女朋友你就冇樓主個問題

如果好易就買到貝沙灣，貝沙灣就唔係貝沙灣喇

我女朋友都係咁，一d錢都儲唔到，成日洗錢又唔肯番長工
又想去呢到果到週圍旅行 但又想早d生小朋友結婚
我就係咁儲錢
之前whatsapp 傾計知到佢用左成萬蚊做美容
覺得見唔到將來 大家又無共識 好無助
忍唔住喊左

佢希望嘅未來，係有你陪佢一齊嘅未來吖，加油吖巴打💪🏻💪🏻

認真答：樓主入得財經台開post都唔係諗點樣可以賺多d錢，而係好唔好放條女走 樓主真係....我都唔識形容

租間劏房最岩行ikea
平靚正cheap
搬唐樓運費仲平過傢私鋪一大截

我同我男朋友一樣買唔起樓
男友份工ok 但我就濕9工一份儲唔到錢
我唔介意等佢同佢捱
雖然好想結婚後有自己樓住
但我認為買唔到就唔好強迫自己
兩個人一齊開心就得 好過做樓奴
始終而家香港樓價太離地

樓主你地一齊左咁多年
我相信你女朋友都會願意等你
唔好咁易放生佢

因為捱個個係佢
你就嘆緊

得你200尺升 800尺唔升

屌你又想sell 御半山呀?

花開堪折直須折，莫待無花空折枝。

根本你地一傾到相關嘅話題嘅時候就應該開佢拖
唔儲錢又要早結婚生仔 即係想不勞而獲靠你啦
你唔同佢攤開嚟講？ 你搵幾多儲幾多首期要幾多
計條數嚟睇啦？

你廢 唔係廢在你搵唔夠養唔起個女人
今時今日男人養女人已經係蠢 浪費人力資源
你廢係廢在你馬唔住你女人 諗住俾佢食一世

點先唔on9，同港女講男女平等？
你咪試下囉，
求婚戒指男女互送一人一卡囉，
睇下有無人肯嫁你

你要咁諗嘅都無辦法
祝你食到正常飯啦

不過睇你都唔餓得去邊

到我買多間/換大間時先恭喜我，
應該唔洗太耐。
退休計劃靠租客。

ps 其實我近排都有去IKEA 同 Pricerite睇傢俬，諗點樣擺放傢俬都幾開心。 不過唔會係果到買野，純參考款式同擺位，再叫師傳訂做。

岩岩買完樓路過

建議唔理好醜既樓盤都上左車先，慢慢提升個人能力再換樓，無老點你架

我幾時話我餓
我只不過睇唔過眼

不用利申了

200尺換300尺，300換400, 總有一日換到800尺，最緊要有信心樓價只升不跌

30歲等多5年都35

搞搞下成4張，到時咩上唔上車都無所謂了

係呀，繼續坐喺度鳩叫吖，波叔出年就會宣布三十歲以下每人派50萬首期，甚至一人一間貝沙灣㗎喇

個問題係咁發展法
後生仔見唔到希望
業主就只係早d 出世，容易上車，時時冷嘲熱諷
社會分化就係咁來

凡事太盡，緣份必定早盡
希望你弟時買多層樓租比人既時侯
少d 機會遇到對社會對業主充滿憤怒既租霸

後生仔嘅父母又再早d出世，
咁易上車都唔整定幾間俾仔女真係罪大惡極。

明明大部份人都認真咁分析俾意見
你就話人冷嘲熱諷

低收入無錢點都儲唔到首期咪叫你租樓
你又話租一世上唔到樓
叫你將就下買細 d 舊 d
又話人叫你食屎
你咁叻你講哂佢囉 一 d 建設性都無

屌港共日撚日都屌緊架啦 得個屌字
問題係個個有得食有得玩唔會拎條命出嚟抗爭
唔抗爭咪俾人壓榨囉
分化？想唔分化個個都咁窮咪唔分化囉

我已經冇提父幹
你班幸運兒繼續落井下石啦

你做左業主又會拎條命抗爭咩
成功左，你咪又係坐係後面食抗爭成果
失敗左，咪樓價gogogo 之後賣樓移民
死係人地事姐

時勢造英雄，有時d野無得講，無得怨，宜家仲有400萬樓下既樓，把握最後機會好過啦

佢地自己自卑心作崇
我由始至終都係講四球樓下樓，
覺得係比較踏實既目標，
又話人係爛菜 。
咁呢個市場入面係得返呢d爛菜，
都無辦法架喎，
一係食一係租一係瞓街，
咁你想點啫 真係難服侍

做到個社會咁仆街
我唔希望租屋比人既時候
個租客悲觀得際
係間屋自殺

你話自卑心就自卑心啦

只係想講而家未買到儘可能儲錢或増值自己，再唔係買住細先慢慢換大。最後都唔得就面對現實同屋企人住或者租囉。唔係每個人一生都一定要有層樓㗎，價值觀太扭曲喇 仲有人因為買不起樓同係女分手又人生冇意義又乜又柒成個怨婦咁先最on 9

個社會就係咁杻曲
好開心你都認同係有呢個現象
希望你叫人租住先既時候
唔好下下叫人租租，叫人傻淡

三字頭我唔信連20萬都儲唔到 同你女友結婚 兩個人聯名買 兩個人40萬都上到車 唔好話上唔到 只係你病冇真係去睇過 又或者唔接受細價樓 一味諗住上車要兩房一廳既話 你一世都上唔到

咪就係 四球樓都係屎都係爛菜，你送啲屎同爛菜俾我啦，我唔介意

其實早幾年上車做業主，一樣比淡友串到仆街。
只不過依家勝負明顯，無淡友敢再出聲。

宜家你悲觀到要FF埋d咁既野

So far又未聽過有咁既案例

4球樓冇問題，4球樓有100呎，200呎，300呎，400呎，相信白居二先有得買10000蚊一呎

我講垃圾樓係請緊20000蚊呎以上果d

唉，性格決定命運

再發展落去，我相信會有人專登租樓自殺

知唔知宜家兇宅都可以市價賣

Btw與其諗呢d又自殺又成，不如踏實諗下點搵多d錢買樓同自己愛既人一齊開心住好過啦

來緊班00後咪我地班租客
一年有幾多個自殺死左
我只係希望業主們咪咁口臭
對人不同理心，好嗎？

咁不如你發表下 指責人你咁叻
你想點樣同理心 我唔住讓間屋俾樓主？

同歸於盡阿
你講就輕鬆
到時真係有租客自殺
真係頭痕

寫擔保人麻

對有樓收租嘅業主嚟講損失嘅只係自己投資嘅一部份，自殺嘅人就命同人生都冇撚咗。邊個損失大自己諗

講左啦
可能你冇份
最簡單係，唔好成日質疑人地點解前十年未買樓
係網上叫人租租傻淡
已經好好多啦

自住樓根本無勝負之分

自殺既人會同你計數咩

呢個 post 入面好似好少呢 d 回覆
你睇到乜野

屌 先廿六歲
儲幾年錢 咪幫樓主女朋友同類既果group 人埋單咪得囉

個業主同你有仇咩

你買唔到樓就要係人地單位自殺

咩logic黎

自殺式襲擊既人又同邊個有仇

其實移民解唔解決到問題 近近地去台灣 都係好似住荃灣咁姐

弱智
唔通平果時唔買，今日貴先買

樓之所以咁貴 就係因為個投資價值。即使只係自住, 買個個都會考慮埋升值, 租值。
所以腥港人點解下下講錢就會講到買樓。

平果時已經過去左喇 點買啊 時光機啊

今日貴 咁聽日再貴啲 咁平日仲係唔係貴啊

年年d淡友都話摸頂架啦。
可以肯定今日唔買，未來更貴。

我咪就係講緊 你係自住既
負擔得起就上車
唔好理摸唔摸頂
升左 你心理好過啲 但係你得一層自住 又賣唔到又租唔到
跌左 最緊要有份工 仲供得起 遲啲實上得番 歷史一直都係咁loop
所以我話自住無分勝負。你屌鳩我做咩

樓主本身住公屋？

其實16年年頭上車好機會

佢地現實識唔到依啲人

一命(父幹)
二運
三風水
四積陰德
五讀書

買唔到樓嘅人, 可以順序揀嚟賴

今時今日我當你year1溝到條女
即刻走去註冊入紙排公屋都好
畢業前都唔知有無機會上到樓啦

總有d人想無故引起罵戰，無中生有
我都係提一樣野，
四球樓下，九成按，兩公婆上車，
首期加雜費每人二十幾萬，
月入要求每人兩萬唔到，
月供每人七千，
一般人可以做到，
目前四球下，做三十年按揭仲有選擇，
想上車有需要不妨諗諗，
第時仲有無呢d選擇就無人知。

而且好多人都係咁 真係痴線

屌我果件買左36個月p記做gym,又係皮幾野,結果大半年去左十次都無,我當時係咁話唔好買,你唔會做,d女人想洗錢果陣真係千萬個籍口都講得出

呢類post一定會有假膠廢up

巴打撐你啊，唔洗理d on9仔，佢地只係冇女友既毒撚

謝謝你

我就係女人
就係睇唔起你地d 咁嘅男人
腰骨都無

所以唔好話港女放肆
就係你班傻仔縱出嚟
笑撚死人

其實講得啱

依個巴打就啱聽啦

細個覺得我老豆老母好衰，成日唔買野俾我，生日禮物都無份。
大個先發現，佢地已經買人生一份最大嘅禮物，就係留層樓俾我。

[你廢 唔係廢在你搵唔夠養唔起個女人
今時今日男人養女人已經係蠢 浪費人力資源
你廢係廢在你馬唔住你女人 諗住俾佢食一世]
依段真係好撚man啊，受教了

你都真係好撚好笑
咁你答下我，點解求婚要個男人準備一場大龍鳳，
又卜房又排戲又佈置呢樣果樣，
點解女人就咁行入去say個yes就搞掂？
點解求婚係要男買隻一卡以上戒指比女？
點解唔係調轉？
你都on撚柒鳩既，
呢d係社會風氣黎，我有得唔跟咩？
縱你老母咩

你男朋友係咪識你第一餐飯就同你aa制啊？
係咪餐餐都aa制啊？
咁有骨氣唔請食飯哪有女啊？
無女又點馬啊？馬

印度結婚係女人貼埋大床大屋俾男人

係港男先咁慘

講到尾做港男就係原罪啦，
跟遊戲規則玩又話你無骨氣，
講原則又獨孤終老，
千錯萬錯都係錯在我有J囉

冇雞脾食嘅感覺

樓主同佢傾下啦
情侶最緊要溝通！

求婚係藉一個機會話俾一個對你好重要嘅女人聽
點解你打算餘生同佢渡過
話俾佢聽你點解要許下結婚誓詞入面嘅承諾
話俾佢聽佢對你有幾咁重要
你可以用你嘅方式去表達
唔搞大龍鳳咪 causal d 囉

戒指亦都係一份禮物 係一份信物
去提醒你女人關於上面嘅承諾
唔夠一卡咪細 d 囉
你自己無錢又想要一卡咪揀 d 有瑕疵架囉

最重要係你要令你女人感受到你嘅真誠

如果你認為咁做係好委屈你嘅
不如你唔好求啦
如果你女人因為你求婚唔合佢心意就唔嫁你嘅
點解你仲要娶佢？

你同佢拍拖 d 時候係做乜野架？
唔係互相了解磨合咩？

上面講嘅野本來係常理 每日都有人幸福咁生活
點解對你嚟講係離地？

物以類聚 人以群分
你抱咩心態去結識另一半
你就會識到個點樣嘅另一半

事實係拍拖係唔洗男人請哂
AA 太樣衰咪一人一餐

你輸乜野你知唔知？
你衰在一開始條底線劃錯
初相識本來就大家唔知大家咩底細
一開始係應該抱住認識對方嘅心態
唔啱就唔好浪費時間
你要面或者怕被拒絕
係你自信心不足 !
本來就可以大家唔適合 發現得早咪 next

如果你開壞咗個頭
之後一個願打一個願捱都無問題架
問題係你又唔甘心又要怨！
怨得嚟又驚分手 !

根本你自己攞嚟

事實上
兩個人一齊長遠嚟計
係應該要開心過各自一個人
如果唔係嘅你點解要拍拖結婚

窮是原罪 比心機搵錢啦大家

40k誠意唔太夠

最近一兩年我d朋友好多都陸續上車喇，雖然話兩口子買個安樂蝸為繁殖鋪路係開心事，不過我見佢地借8成買間一房真係唔知應唔應該恭喜，我都唔好意思講我黎緊會買間新樓三房俾一半首期，仲做佢地鄰居添，點面對佢地好

得罪講句，關9你事

唔好見囉，你咁慘，要比一半首期

係咪外母?

係41k 8.1cat D 色 vs2 3ex none

我覺得好甜蜜
遲 d 就攞得
我依家都已經笑緊

係期望

未睇過，q 知
你要買咪買，洗乜利申

咁又係 留名食下花生先

上面好長希望打得到

好撚認同上有人講:

"咁你答下我，點解求婚要個男人準備一場大龍鳳，
又卜房又排戲又佈置呢樣果樣，
點解女人就咁行入去say個yes就搞掂？"

我有2個朋友都結左婚,男女我都識
1對條女一開始唔洗大搞,結果求婚又要搞party,訂婚又要party,影紗婚相又要去北歐,明明話旅行結婚,結果擺撚左40圍
結果舊年淨係結婚所有野洗撚5,60萬

另一對見家長果陣,女方屋企人又話要大搞擺4,50圍,又話要玩時辰吉日接新娘
我個男仔fd 霸氣唔撚理,淨係話會俾禮金,酒樓只會擺親戚晚飯,因為個男仔雙親都不在,好似隔左1個月同條女去左日本,係輕井澤book左教堂,求婚行禮完婚一日內搞掂,返到香港同朋友,女方家人食飯就完,人情都唔需要人俾
佢地行完禮係日本渡蜜月,洗左2,3萬
男仔11月買成功係九龍區上車,佢外母知道左都跪撚左係到,依家成日叫我男fd去佢屋企食飯

結論: 你想要層樓定係做場show去滿足自己同果班垃圾親友

政府係唔俾人訓街嫁
你地無睇新聞咩？

應該quit job 帶埋小朋友訓街搵區議員上公屋
包你一個月上到樓

只係用幾個時間去洗自己底+ 有小朋友上得快d

死剩把口

2人家庭排3.8年就上到公屋

快d分手，搵個生性女朋友

出面大把女 你驚無咩

過多1年幾 應該會升到450...
買唔起就租一世[s[/s]

下，真心登你慘阿。。。

我同老婆拍拖到結婚行左10年ikea 跟住買左樓， btw 租樓都要買家c架?

我都好想同女朋友有個自己既家
好溫馨
距已經有晒Idea點整點整
好想快啲可以同距實現

係？點解呀

人地識借平錢買樓，你唔識囉

睇咗咁耐，發覺連登真係超多假膠⋯如果個個都好似連/高登仔咁「勁」，呢個世界就無窮人啦，淨係識喺虛擬世界打飛機係無L用㗎

真又好假都好，趁1001之前，想同樓主講句，機會只係留俾有準備嘅人，唔好聽咁多9up，先諗吓自己同女朋友（如果真係佢肯的話）可以負擔幾多，計得掂好好醜醜上咗車先，唔好諗一步到位要會所又要location又盛，老實講你有一年有幾次會所丫，仲有香港咁細，返工又用得幾多時間呢⋯⋯至於升值唔升值，得一層自住，升唔升得快都唔係最重要

俾心機啦

唔好意思，你打左咁大篇野，
其實你係唔明我講咩。
我自己係覺得求婚係完全無問題，
我請食飯，拍拖洗費都係我出大份，
買樓首期我出大份，
因為我愛我另一半，從無埋怨。
只不過我咁樣就比上面果位港女屌話馬唔住條女，無骨氣，
我先回返佢，呢個世界無所謂男女平等。
我本身係支持男女唔平等，
或者係佢口中所講甘願比錢女人洗既無骨氣男人。
講真，我女人中意既野，
我上天下海都搵比佢。

你喜歡點對你女人係你嘅個人選擇嚟
唔係咩規則嚟
任何一個有本事嘅男人唔想嘅都可以唔跟

我唔鐘意嘅係港女歪曲婚姻同其他相關嘅意義
但港男都委屈接受 受完又唔甘心 又要怨

不嬲都信條路自己揀 總之仆街唔好喊
最後總之過得幸福就可以

10M以上至少要俾一半是常識吧

點知你姐，還掂都係得把口，咁認真既

我甘心還我既事,
但規則還規則,
你只不過潛而默化左,
先認為男係向女求婚係合理既事。
你句野調轉講,
女點解唔可以向男求婚以表示誠意,
如果係男女平等既話
根本呢個概念已經植根左係你思想入面

有乜所謂？
你選擇你甘心
我選擇我甘心
我同你條路都係自己揀
開心幸福咪得

平等係個地位度 唔係係做嘅事度呀
地位對等就自然幸福

女仔都就三十你先話放生佢
個女仔唔憎你都唔係人喎

我回應你男向女求婚係社會潛規則黎，
唔係問你有無所謂

回緊你呢句啊
點解咁多人連對題咁同人討論野都唔識既

拿拿聲沖去札鐵啦

咁樓主你儲到幾多 我同你一樣都係想照顧女朋友但係

未行ikea咁癲，一齊圍爐

50。。

400萬樓下按9成過唔過到壓測?

潛規則都唔代表係啱
如果有女仔向男朋友求婚我會好欣賞佢

我亦唔係話呢個潛規則岩，
我只係指出呢個係潛規則呢樣事實

1001 之前留言先。

樓主 你個情況跟本就夠錢買樓，又過到壓測。

你唔係買唔到，你係唔想買者。。。

實得
4m 9按
首期 雜費 大概5x萬
壓測月入要求3.7萬 (2個人，每人2萬 夠有突)

樓主如果去地產鋪行下，問多d人意見，咪得

呢啲野你情我願 冇話啱定唔啱
好似巴打你咁錫另一半既人少之又少
根本冇需要理人點睇
關佢地撚事咩
樣樣野講乜平等唔平等
食屎啦

如果你屋企人層樓供完，最絕既方法係拎去加按套現。拎舊錢出黎 Full Paid 新樓。

最後，你層新樓Full Paid 左，只需要供舊樓就得。

最撚搞笑係最開初彈出黎恥笑人果條港女,
話男人付出多d係無骨氣, 馬唔住條女,
呢d真係對一段關係既侮辱黎,
馬馬聲咁, 好似兩個人之間既權力鬥爭咁
情侶間根本係唔會亦唔應該計較太多,
我有能力比, 咪比多d, 比好d另一半囉

我好彩既係有個唔介意同我2老住而2老又好錫佢既女友
但係每次諗到我連一個好d既居住環境都俾唔到個時..
唯有繼續努力

一齊努力啦巴打

同2老住邊

2房細單位居屋
結左婚之後可能租番幾年過下2人世界先